0,최소기능제품_67,MVP는 사용자가 제품의 특징과 미래를 정의할 수 있도록 사용자의 말을 듣는 공개 소스 소프트웨어 방법론인 조기 릴리스와는 다르다.,"{'start': 0, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}","{'start': 60, 'text': '조기 릴리스', 'type': 'poh'}",no_relation
1,최소기능제품_22,MVP는 핵심적인 기능만 있는 제품이기 때문에 외관상 조악하고 부실하게 보일 수 있다. 다만 창업자가 구상한 제품 아이디어가 무엇인지 정도만 확인할 수 있으면 된다.,"{'start': 52, 'text': '창업자', 'type': 'per'}","{'start': 0, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}",product
2,최소기능제품_37,"예를 들어, 2015년에 시드니 대학의 전문가들이 농장과 잡초 관리를 자동화하기 위해 리파 로봇을 고안했다.","{'start': 14, 'text': '시드니 대학', 'type': 'org'}","{'start': 48, 'text': '리파 로봇', 'type': 'poh'}",product
3,최소기능제품_122,"예약하기 전 본인의 위치 주위에 우버 드라이버들을 보여주고, 승차요금을 예상하고, 요금을 나누어 낼 수 있게 하면서 모바일 지갑과 연동하고, 드라이버들을 러시아워에 맞게 배치하는 등 지금까지도 모바일 앱으로는 가장 뛰어난 기능과 확장성을 보여줬다.","{'start': 18, 'text': '우버 드라이버', 'type': 'per'}","{'start': 108, 'text': '모바일 앱', 'type': 'poh'}",no_relation
4,최소기능제품_100,Airbnb는 2007년 샌프란시스코에서 시작되었다.,"{'start': 0, 'text': 'Airbnb', 'type': 'org'}","{'start': 14, 'text': '샌프란시스코', 'type': 'loc'}",location
5,최소기능제품_13,"시장이 어떻게 반응할지 고객에게 잠재적 비즈니스 모델을 테스트하기 때문에, 조립식 격리된 비즈니스 모델을 실행하는 것보다 잠재적 비즈니스 기회가 어디에 존재하는지 파악하는 데 더 관심이 있는 신생/창업 기업에게 특히 유용하다.","{'start': 22, 'text': '비즈니스 모델', 'type': 'poh'}","{'start': 72, 'text': '비즈니스 기회', 'type': 'poh'}",no_relation
6,최소기능제품_73,최소 기능 제품은 비즈니스 모델 캔버스의 선택된 구성 요소를 사용하여 설계할 수 있습니다.,"{'start': 0, 'text': '최소 기능 제품', 'type': 'poh'}","{'start': 15, 'text': '모델 캔버스', 'type': 'poh'}",no_relation
7,최소기능제품_76,"어떤 방법을 선택하든 MVP를 사용할 때 핵심은 가능한 한 많이 배우면서 비용을 적게 들이는 것이며, 따라서 이 경우 가능한 최소 비용으로 시장을 검증하는 것이다.","{'start': 12, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}","{'start': 70, 'text': '최소 비용', 'type': 'poh'}",no_relation
8,최소기능제품_148,쿠팡 관계자는 “새로운 서비스를 전사적으로 확대하기 전에 반드시 MVP(최소기능제품)로 만들어보고 테스트를 거친다”고 설명했다.,"{'start': 0, 'text': '쿠팡 관계자', 'type': 'per'}","{'start': 36, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}",product
9,최소기능제품_68,MVP는 제품의 잠재적 미래 고객의 명시적이고 암시적인(간접적인 측정) 피드백에 기초하여 조정되지만 제품 수명 주기 내내 유지되는 제품 비전으로 시작한다.,"{'start': 0, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}","{'start': 56, 'text': '제품', 'type': 'poh'}",no_relation
10,최소기능제품_56,"위에서 설명한 것처럼, MVP는 아이디어가 최소한의 비용을 사용하면서 시장 환경에서 작동하는지 여부를 테스트 한다.","{'start': 13, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}","{'start': 39, 'text': '시장 환경', 'type': 'poh'}",no_relation
11,최소기능제품_0,"최소 기능 제품(Minimum Viable Product, MVP)는 고객의 피드백을 받아 최소한의 기능(features)을 구현한 제품이다.","{'start': 0, 'text': '최소 기능 제품', 'type': 'poh'}","{'start': 51, 'text': '최소한의 기능', 'type': 'poh'}",poh:type
12,최소기능제품_128,"그들이 발견한 사실은 많은 사람이 스트리밍이건 다운로드건 음악을 듣는 것을 매우 좋아하며, 즉흥적으로 음악을 골라서 듣는 경향이 강하다는 사실을 파악했다.","{'start': 19, 'text': '스트리밍', 'type': 'poh'}","{'start': 26, 'text': '다운로드', 'type': 'poh'}",no_relation
13,최소기능제품_101,창업자인 브라이언 체스키와 조 게비아는 당시 디자인 컨퍼런스 참석을 위해 호텔을 찾고 있던 3명의 디자이너에게 저렴한 비용에 그들의 아파트를 제공했다.,"{'start': 5, 'text': '브라이언 체스키', 'type': 'per'}","{'start': 15, 'text': '조 게비아', 'type': 'per'}",related
14,최소기능제품_163,고객이 플랫폼(예: 앱 스토어)을 통해 경쟁 제품 간에 쉽게 전환할 수 있기 때문에 모바일 및 디지털 제품의 많은 개발자들이 MVP를 비판하고 있다.,"{'start': 4, 'text': '플랫폼', 'type': 'poh'}","{'start': 70, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}",no_relation
16,최소기능제품_9,MVP는 2001년 프랭크 로빈슨에 의해 만들어졌고 스티브 블랭크와 에릭 리스에 의해 대중화되었다.,"{'start': 11, 'text': '프랭크 로빈슨', 'type': 'per'}","{'start': 0, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}",product
17,최소기능제품_133,"스웨덴의 영향력 있는 음악 블로거가 경험을 공유하고, 혁신적인 앱에 대한 소식을 전 세계에 부지런히 알렸다.","{'start': 0, 'text': '스웨덴', 'type': 'org'}","{'start': 12, 'text': '음악 블로거', 'type': 'per'}",org:members
18,최소기능제품_154,최소 실행 가능한 브랜드(MVB) 개념을 사용하면 브랜드 가설이 전략적 의도와 시장 통찰력에 기초하도록 보장할 수 있다.,"{'start': 0, 'text': '최소 실행 가능한 브랜드', 'type': 'poh'}","{'start': 44, 'text': '시장 통찰력', 'type': 'poh'}",no_relation
19,최소기능제품_29,개발자는 일반적으로 제품을 보다 관대하고 피드백을 제공할 가능성이 높으며 초기 프로토타입 또는 마케팅 정보로부터 제품 비전을 파악할 수 있는 얼리 어답터(Early Adaptor)와 같은 가능한 고객의 하위 집합에 배포한다.,"{'start': 0, 'text': '개발자', 'type': 'per'}","{'start': 44, 'text': '프로토타입', 'type': 'poh'}",product
20,최소기능제품_2,MVP에는 완성도 낮은(low-fidelity) MVP 와 완성도 높은(high-fidelity) MVP로 표현할 수 있다.,"{'start': 0, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}","{'start': 6, 'text': '완성도 낮은(low-fidelity) MVP', 'type': 'poh'}",poh:type
21,최소기능제품_3,"완성도 낮은 MVP(Low-fidelity MVP)는 최소한의 기능으로 실제 제품의 형태만을 모방하여 구현된 MVP로, 예를 들면 가입 시 더 많은 정보를 획득하기 위한 랜딩 페이지, cardboard mockup 등이 있다.","{'start': 7, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}","{'start': 95, 'text': '랜딩 페이지', 'type': 'poh'}",poh:type
22,최소기능제품_116,"모바일 앱을 이용해 리무진 서비스를 해보자는 아이디어 2008년에 도메인(ubercab.com)을 구입하고, 2009년에 우버캡(UberCab) 프로토타입을 만들기 시작, 2010년 5월에 단 3대의 자동차로 샌프란시스코에서 테스트를 시작했다.","{'start': 68, 'text': '우버캡', 'type': 'poh'}","{'start': 96, 'text': '2010년 5월', 'type': 'dat'}",no_relation
23,최소기능제품_31,MVP가 비즈니스 가설 테스트를 목표로 하고 검증된 학습이 린 스타트업 방법의 5대 원칙 중 하나이기 때문에 이 기술은 린 스타트업 방법론에 속한다.,"{'start': 0, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}","{'start': 33, 'text': '린 스타트업', 'type': 'poh'}",poh:type
24,최소기능제품_35,"특히 창업 실패의 주요 원인이 시장 수요 부족인데, 많은 스타트업이 실패하는 것은 많은 사람들이 자신의 제품을 필요로 하지 않기 때문에 초기 투자를 회수할 충분한 수익을 창출할 수 없기 때문이다.","{'start': 32, 'text': '스타트업', 'type': 'poh'}","{'start': 17, 'text': '시장 수요 부족', 'type': 'poh'}",no_relation
25,최소기능제품_140,1976년에 애플에서 최초로 출시한 컴퓨터인 Apple 1은 하나의 회로 기판이다.,"{'start': 7, 'text': '애플', 'type': 'org'}","{'start': 25, 'text': 'Apple 1', 'type': 'poh'}",product
26,최소기능제품_121,2012년 우버는 우버엑스(Uber-X)를 새롭게 런칭하면서 MVP에 혁신적인 기능들을 더했다.,"{'start': 6, 'text': '우버', 'type': 'org'}","{'start': 10, 'text': '우버엑스', 'type': 'org'}",related
27,최소기능제품_126,2006년 다니엘 에크(Daniel Ek)와 마틴 로렌존(Martin Lorentzon)은 기존 음악 산업이 인터넷 스트리밍테크놀로지를 사용해 음악을 들으려는 사람들에게는 어떤 솔루션도 제공하지 않는다는 사실과 비즈니스 니즈를 발견했다.,"{'start': 6, 'text': '다니엘 에크', 'type': 'per'}","{'start': 25, 'text': '마틴 로렌존', 'type': 'per'}",related
28,최소기능제품_119,"초기의 MVP는 앱을 통해 예약을 받고, GPS를 통해 경로 안내를 하고, 신용카드로 결제할 뿐이었다.","{'start': 4, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}","{'start': 23, 'text': 'GPS', 'type': 'poh'}",no_relation
29,최소기능제품_84,미국 실리콘밸리 스타트업의 교본 ‘린 스타트업(Lean Startup)’도 MVP 개념을 반영한 것이다.,"{'start': 19, 'text': '린 스타트업', 'type': 'poh'}","{'start': 42, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}",poh:type
30,최소기능제품_112,"전혀 세련되지 않았고 거실이나 룸쉐어링을 기본 목표로 삼았기에 사진 2–3개 정도가 들어간 웹페이지를 만들었을 뿐이지만, 모든 역량의 초점을 비즈니스 니즈를 파악하고, 고객의 피드백을 받기 위한 MVP에 집중했다.","{'start': 17, 'text': '룸쉐어링', 'type': 'poh'}","{'start': 51, 'text': '웹페이지', 'type': 'poh'}",no_relation
31,최소기능제품_161,일부 연구는 기업들이 경쟁사의 모방 위험을 무릅쓰고 모방에 대한 다른 장벽을 확립하지 않았을 때 MVP의 조기 발매가 회사를 돕는 것보다 더 큰 타격을 줄 수 있다는 것을 보여주었다.,"{'start': 12, 'text': '경쟁사', 'type': 'poh'}","{'start': 54, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}",no_relation
32,최소기능제품_144,"지금은 확실한 솔루션처럼 보이지만, Kickstarter의 설립자 페리 첸의 아이디어가 출시되기까지 6~7년이 걸렸다.","{'start': 37, 'text': '페리 첸', 'type': 'per'}","{'start': 20, 'text': 'Kickstarter', 'type': 'org'}",per:member_of
33,최소기능제품_85,린 스타트업은 MVP에 대한 시장반응을 보고 다음 제품에 반영하는 것을 반복한다.,"{'start': 0, 'text': '린 스타트업', 'type': 'poh'}","{'start': 8, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}",poh:type
34,최소기능제품_149,쿠팡이츠의 ‘1주문 1배달’ 서비스가 대표적이다.,"{'start': 0, 'text': '쿠팡이츠', 'type': 'org'}","{'start': 7, 'text': '1주문 1배달', 'type': 'poh'}",product
35,최소기능제품_1,"초기의 MVP는 파워포인트 슬라이드, 비디오, 데모와 같이 단순한 표현으로 정의 될 수 있다.","{'start': 4, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}","{'start': 9, 'text': '파워포인트 슬라이드', 'type': 'poh'}",poh:type
36,최소기능제품_33,"스티브 블랭크는 린 스타트업 접근법의 주요 원칙은 고객에게 제품을 원하는지 또는 제품이 고객의 요구에 부합하는지 물어보고, 가설이 거짓으로 판명될 경우 다른 접근법으로 선회하는 것에 있다고 주장했다.","{'start': 0, 'text': '스티브 블랭크', 'type': 'per'}","{'start': 9, 'text': '린 스타트업', 'type': 'poh'}",no_relation
37,최소기능제품_65,MVP는 시장에서 제품을 테스트하기 전에 제품을 구현하기 위해 시간과 비용을 조기에 투자하는 기존 시장 테스트 전략과는 다르다.,"{'start': 0, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}","{'start': 52, 'text': '기존 시장 테스트 전략', 'type': 'poh'}",no_relation
38,최소기능제품_69,"MVP는 블랭크의 고객 개발 방법론의 일부로 사용될 수 있는 전략으로, 고객의 피드백을 기반으로 지속적인 제품 반복과 개선 작업에 초점을 맞추고 있다.","{'start': 0, 'text': 'MVP', 'type': 'poh'}","{'start': 10, 'text': '고객 개발 방법론', 'type': 'poh'}",poh:type
39,최소기능제품_24,실리콘밸리의 벤처기업가 에릭 리스(Eric Ries)가 처음 사용한 린 스타트업은 소비자에게 제품을 직접 사용해 보도록 해서 어떤 기능을 추가해야 할지 판단한다.,"{'start': 13, 'text': '에릭 리스', 'type': 'per'}","{'start': 38, 'text': '린 스타트업', 'type': 'poh'}",no_relation
40,최소기능제품_132,그 후 스포티파이는 영향력 있는 베타 테스터를 이용했다.,"{'start': 4, 'text': '스포티파이', 'type': 'org'}","{'start': 18, 'text': '베타 테스터', 'type': 'per'}",no_relation
41,최소기능제품_127,"그 후 4개월 만에 그들의 첫 번째 프로토타입인 스포티파이AB(Spotify AB)가 만들어지고, 2007년 베타 버전을 출시했다.","{'start': 27, 'text': '스포티파이AB', 'type': 'poh'}","{'start': 55, 'text': '2007', 'type': 'dat'}",poh:start_date
42,원격근무_2,원격 근무자를 '홈 워커(home worker)'라고도 한다. ,"{'start': 0, 'text': '원격 근무자', 'type': 'per'}","{'start': 9, 'text': '홈 워커', 'type': 'per'}",alternate
43,원격근무_1,원격 근무(telecommuting)이란 정보 기술(IT)를 활용해 원격지에서 장소에 구애받지 않고 언제 어디서나 업무를 수행하는 새로운 근무 방식을 뜻한다.,"{'start': 0, 'text': '원격 근무', 'type': 'poh'}","{'start': 23, 'text': '정보 기술', 'type': 'poh'}",poh:type
44,원격근무_3,원격 근무자를 '홈 워커(home worker)'라고도 한다. 최근에는 IT환경이 발전함에 따라 확대된 개념인 U-워크라고도 부른다. ,"{'start': 0, 'text': '원격 근무자', 'type': 'per'}","{'start': 62, 'text': 'U-워크', 'type': 'per'}",alternate
45,승차 공유 서비스_0,"승차 공유 서비스(Ridesharing service), 또는 운송 네트워크 기업(Transportation network company, TNC)는  인터넷이나 모바일 응용 소프트웨어를 통해 차량과 운전자를 탑승자에 연결해 주는 서비스 및 기업을 일컫는다. 이같은 승차 공유 서비스는 일종의 공유경제로 분류된다.","{'start': 164, 'text': '공유경제', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '승차 공유 서비스', 'type': 'poh'}",poh:type
46,승차 공유 서비스_3,"승차 공유 서비스는 인터넷과 모바일을 통한 즉각적인 승차 연결로, 택시가 잘 다니지 않는 인구밀도가 낮은 지역이나 저소득층 지역에서도 택시 요금보다 저렴한 운임료로 승차 서비스를 제공한다는 장점이 있다.","{'start': 92, 'text': '승차 서비스', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '승차 공유 서비스', 'type': 'poh'}",poh:type
47,승차 공유 서비스_2,"세계적으로 우버나 리프트 등의 승차 공유 서비스가 업계를 선도하고 있으며, 대한민국의 카카오 T도 일종의 승차 공유 서비스를 제공하는 운송 네트워크 기업에 속한다..","{'start': 48, 'text': '카카오 T', 'type': 'org'}","{'start': 59, 'text': '승차 공유 서비스', 'type': 'poh'}",product
48,승차 공유 서비스_1,"세계적으로 우버나 리프트 등의 승차 공유 서비스가 업계를 선도하고 있으며, 대한민국의 카카오 T도 일종의 승차 공유 서비스를 제공하는 운송 네트워크 기업에 속한다.","{'start': 17, 'text': '승차 공유 서비스', 'type': 'poh'}","{'start': 6, 'text': '우버나 리프트', 'type': 'poh'}",poh:type
49,승차 공유 서비스_4,"탑승자의 요청을 해당 지역의 운전자가 수락하는 것과 동시에 목적지 거리 기준으로 결제가 되면서 승차 연결이 이루어지기 때문에, 여러 국가에 만연한 문제인 택시의 승차 거부, 경로 우회, 바가지 요금이 없다는 것도 장점으로 꼽히고 있다.","{'start': 0, 'text': '탑승자', 'type': 'per'}","{'start': 16, 'text': '운전자', 'type': 'per'}",no_relation
50,린 스타트업_4,린 스타트업에서 하루에도 몇 번씩 새로운 코드를 릴리즈하는 것은 드문 일이 아니다. 이를 위해서 지속적 배포(Continuous Deployment)라는 기법을 사용한다.,"{'start': 0, 'text': '린 스타트업', 'type': 'poh'}","{'start': 54, 'text': '지속적 배포', 'type': 'poh'}",poh:type
51,린 스타트업_3,그리고 고객의 피드백을 받아 기존의 소프트웨어 엔지니어링 프랙티스(폭포수 모델 같은)보다 훨씬 빠르게 프로토타입을 진화시킬 것을 주장한다.,"{'start': 20, 'text': '소프트웨어 엔지니어링 프랙티스', 'type': 'poh'}","{'start': 37, 'text': '폭포수 모델', 'type': 'poh'}",poh:type
52,린 스타트업_1,"린 스타트업(Lean Startup)은 제품이나 시장을 발달시키기 위해 기업가들이 사용하는 프로세스 모음 중 하나로서, 애자일 소프트웨어 개발과, 고객 개발(Customer Development), 그리고 기존의 소프트웨어 플랫폼 (주로 오픈소스) 등을 활용한다.","{'start': 0, 'text': '린 스타트업', 'type': 'poh'}","{'start': 133, 'text': '오픈소스', 'type': 'poh'}",poh:type
53,린 스타트업_13,"이는 스타트업이 회사가 아닌 하나의 조직으로, 고객의 문제를 빠르게 해결하여 고객을 확보하며 자신들의 가설을 증명해 나아가는 단계로 본다.","{'start': 3, 'text': '스타트업', 'type': 'org'}","{'start': 26, 'text': '고객', 'type': 'per'}",no_relation
54,린 스타트업_12,스타트업은 확장 가능하고 반복가능한 임시 조직이다.,"{'start': 0, 'text': '스타트업', 'type': 'poh'}","{'start': 20, 'text': '임시 조직', 'type': 'poh'}",poh:type
55,린 스타트업_9,이것을 최소 기능 제품 (Minimum Viable Product)이라고도 한다. 다른 말로는 최소 기능 셋 (Minimum Features Set) 이라고 불린다.,"{'start': 53, 'text': '최소 기능 셋', 'type': 'poh'}","{'start': 4, 'text': '최소 기능 제품', 'type': 'poh'}",poh:type
56,린 스타트업_5,린 스타트업은 때로 린 사고방식(Lean Thinking)을 창업 프로세스에 적용한 것으로 설명되기도 한다.,"{'start': 0, 'text': '린 스타트업', 'type': 'poh'}","{'start': 11, 'text': '린 사고방식', 'type': 'poh'}",poh:type
57,린 스타트업_7,"린 스타트업 프로세스는 고객 개발(Customer Development)을 사용하여, 실제 고객과 접촉하는 빈도를 높여서 낭비를 줄인다. 이를 통해 시장에 대한 잘못된 가정을 최대한 빨리 검증하고 회피한다.","{'start': 0, 'text': '린 스타트업 프로세스', 'type': 'poh'}","{'start': 13, 'text': '고객 개발', 'type': 'poh'}",poh:type
58,제프 베이조스_10,"제프 베이조스의 생부 이름은 원래 테드 조겐슨(Ted Jorgensen)이었으나, 제프 베이조스가 4살 때 부모님이 이혼하고 어머니가 새로운 아버지 미겔 베이조스(Miguel Bezos)와 결혼함에 따라 그의 성씨는 베이조스로 바뀌었다.","{'start': 19, 'text': '테드 조겐슨', 'type': 'per'}","{'start': 83, 'text': '미겔 베이조스', 'type': 'per'}",no_relation
59,제프 베이조스_8,"베조스는 1964년 1월 12일, 미국 뉴멕시코 앨버커키에서 태어났다. 태어날 당시, 그의 어머니는 17세의 고등학생이었다.","{'start': 0, 'text': '베조스', 'type': 'per'}","{'start': 19, 'text': '미국 뉴멕시코 앨버커키', 'type': 'loc'}",location
60,제프 베이조스_3,"아마존에서는 처음에 인터넷 상거래를 통해 책을 판매하였으며, 이후에 넓고 다양한 상품을 판매하고 있다.","{'start': 0, 'text': '아마존', 'type': 'org'}","{'start': 11, 'text': '인터넷 상거래', 'type': 'poh'}",org:field
61,제프 베이조스_16,"2018년 9월, 아마존 주가가 올라 시총 1조 달러를 돌파했다.","{'start': 10, 'text': '아마존', 'type': 'org'}","{'start': 21, 'text': '시총 1조 달러를 돌파', 'type': 'poh'}",org:event
62,제프 베이조스_11,미겔 베이조스는 훗날 석유기업인 엑손(EXXON) 경영진에 오르는 등 제프 베이조스의 롤 모델(Role Model)이 되었을 뿐 아니라 제프 베이조스가 아마존을 설립할 때 그 첫 투자자가 되었다.,"{'start': 0, 'text': '미겔 베이조스', 'type': 'per'}","{'start': 18, 'text': '엑손(EXXON) 경영진', 'type': 'poh'}",per:title
63,제프 베이조스_0,"제프리 프레스턴 '제프' 베이조스(영어: Jeffrey Preston 'Jeff' Bezos(/bezos/), 1964년 1월 12일 ~)는 미국의 기술 관련 기업가이자, 투자자이다.","{'start': 0, 'text': '제프리 프레스턴 ""제프"" 베이조스', 'type': 'per'}","{'start': 89, 'text': '기업가', 'type': 'poh'}",per:title
64,제프 베이조스_13,프레스턴은 젊은 시절 국방부의 연구 기관인 DARPA 우주 공학 미사일 방어 시스템 분야의 전문가로 일했으며 원자력위원회에서 활동하기도 했다.,"{'start': 0, 'text': '프레스턴', 'type': 'per'}","{'start': 36, 'text': '미사일 방어 시스템 분야의 전문가', 'type': 'poh'}",per:title
66,제프 베이조스_19,개인재산 1000억 달러 돌파는 1999년 빌 게이츠 이후 2017년 베이조스가 두 번째다.,"{'start': 24, 'text': '빌 게이츠', 'type': 'per'}","{'start': 39, 'text': '베이조스', 'type': 'per'}",no_relation
67,제프 베이조스_12,제프 베이조스에게 영향을 미친 또 다른 이는 외할아버지 프레스턴 자이스(Preston Gise)였다.,"{'start': 0, 'text': '제프 베이조스', 'type': 'per'}","{'start': 31, 'text': '프레스턴 자이스', 'type': 'per'}",no_relation
68,제프 베이조스_5,2000년 블루 오리진(Blue Origin)사를 설립하고 우주여행선 프로젝트를 진행하고 있다.,"{'start': 6, 'text': '블루 오리진', 'type': 'org'}","{'start': 33, 'text': '우주여행선 프로젝트', 'type': 'poh'}",product
69,제프 베이조스_14,"제프 베이조스는 16살이 될 때까지 매년 여름 방학을 텍사스에 있는 외할아버지의 농장에서 보내었는데, 이때의 경험들이 기업가의 꿈을 키우는데 중요한 영양분이 되었다고 밝혔다.","{'start': 0, 'text': '제프 베이조스', 'type': 'per'}","{'start': 66, 'text': '기업가', 'type': 'poh'}",no_relation
70,11번가_1,"11번가는 2008년 2월 사업을 시작한 대한민국 오픈 마켓으로, 11번가주식회사가 운영하는 서비스이다","{'start': 0, 'text': '11번가', 'type': 'poh'}","{'start': 6, 'text': '2008년 2월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
71,11번가_2,"2016년 2월, 11번가는 자회사인 커머스 플래닛에서 운영하다 SK플래닛에 흡수 합병되었다.","{'start': 10, 'text': '11번가', 'type': 'org'}","{'start': 36, 'text': 'SK플래닛', 'type': 'org'}",related
72,11번가_5,2021년 하반기부터 아마존과 11번가는 협력 사업을 예정 중이다.,"{'start': 12, 'text': '아마존', 'type': 'org'}","{'start': 17, 'text': '11번가', 'type': 'org'}",no_relation
73,11번가_4,2018년 9월 1일 SK플래닛 11번가 사업부문을 분할해 '11번가주식회사'가 설립되었다.,"{'start': 34, 'text': '11번가주식회사', 'type': 'org'}","{'start': 12, 'text': 'SK플래닛', 'type': 'org'}",related
74,옥션_2,2001년에 옥션은 미국 이베이에 인수되어 ㈜이베이옥션이 되었다. ,"{'start': 7, 'text': '옥션', 'type': 'org'}","{'start': 11, 'text': '미국 이베이', 'type': 'org'}",related
75,옥션_4,"원래 경매 및 공동구매를 사업모델로 영위하던 사이트였지만 2002년 개편과 함께 온라인 마켓으로 사업모델을 바꾸고 ‘우리가 만드는 열린시장, 옥션’이라는 슬로건을 내걸었다. ","{'start': 86, 'text': '슬로건', 'type': 'poh'}","{'start': 65, 'text': '우리가 만드는 열린시장, 옥션', 'type': 'poh'}",poh:type
76,옥션_14,"관리자가 전자 우편을 읽는 순간 거기에 포함된 코드를 실행하게 되었고, 그 결과 해커는 관리자의 인증 정보를 얻었다.","{'start': 5, 'text': '전자 우편', 'type': 'poh'}","{'start': 49, 'text': '관리자의 인증 정보', 'type': 'poh'}",no_relation
77,옥션_7,판매자들이 물건을 직접 기획하고 등록해서 운영하는 이마켓플레이스로 사업모델을 개편한 것인데 개편과 함께 2002년 2분기부터 흑자로 전환한 옥션은 2005년부터 영업이익률이 30%를 육박하기 시작했다. ,"{'start': 78, 'text': '옥션', 'type': 'org'}","{'start': 28, 'text': '이마켓플레이스', 'type': 'poh'}",product
78,옥션_3,2011년에 ㈜이베이G마켓과 합병하여 ㈜이베이코리아로 출범했다. ,"{'start': 21, 'text': '㈜이베이코리아', 'type': 'org'}","{'start': 7, 'text': '㈜이베이G마켓', 'type': 'org'}",related
79,옥션_11,옥션 측에서는 피해 데이터를 일일이 수작업으로 확인하느라 발표가 늦어졌다고 해명했다.,"{'start': 0, 'text': '옥션', 'type': 'org'}","{'start': 32, 'text': '발표', 'type': 'poh'}",org:event
80,옥션_6,공동구매 등은 매출은 높아지지만 비용도 많이 들기 때문에 수익성이 낮기 때문이었다. ,"{'start': 32, 'text': '수익성', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '공동구매', 'type': 'poh'}",no_relation
81,옥션_9,"옥션은 자체적으로 2008년 2월 4일에 자사의 정보가 유출된 사실을 감지하였으나, 실제 피해규모보다 적은 1081만명의 정보만이 유출된 것으로 파악했다.","{'start': 31, 'text': '유출', 'type': 'poh'}","{'start': 10, 'text': '2008년 2월 4일', 'type': 'dat'}",no_relation
82,옥션_8,2008년 옥션 전체회원 1863만여명의 개인 정보가 유출되었다.,"{'start': 6, 'text': '옥션', 'type': 'org'}","{'start': 30, 'text': '유출', 'type': 'poh'}",org:event
83,옥션_13,해커는 옥션의 관리자들에게 공격 코드가 포함된 전자 우편을 대량으로 송신하였다.,"{'start': 4, 'text': '옥션의 관리자', 'type': 'per'}","{'start': 0, 'text': '해커', 'type': 'per'}",no_relation
84,옥션_15,"해커는 이를 이용하여 옥션에 가입된 사용자들의 정보를 빼내었으며, 이후 유출된 개인정보를 인질로 옥션 측에 금전을 요구하였다.","{'start': 44, 'text': '개인정보', 'type': 'poh'}","{'start': 60, 'text': '금전', 'type': 'poh'}",no_relation
85,옥션_10,"경찰은 조사 결과를 2010년 1월 말 옥션 측에 넘겨졌다. 하지만, 옥션은 이를 2개월여가 지난 2010년 3월 25일에 발표하였다. ","{'start': 39, 'text': '옥션', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '경찰', 'type': 'org'}",no_relation
86,옥션_1,"옥션(영어: Auction)은 오혁을 중심으로, 1998년에 오픈된 대한민국 전자상거래 시장에서 최초로 인터넷 경매 서비스를 제공한 오픈 마켓 사이트이다.","{'start': 0, 'text': '옥션', 'type': 'org'}","{'start': 58, 'text': '인터넷 경매 서비스', 'type': 'poh'}",product
87,옥션_12,"이 사건은 중국의 해커에 의해 이루어진 것으로 추정되며, 사이트간 요청 위조(CSRF) 공격 방식을 이용한 것으로 알려졌다.","{'start': 10, 'text': '해커', 'type': 'per'}","{'start': 37, 'text': '요청 위조(CSRF) 공격 방식', 'type': 'poh'}",no_relation
88,옥션_5,"옥션의 사업모델에 가장 큰 변화가 있었던 것은 2002년 3월로, 경매와 공동구매만으로는 사업 수익성을 최대화할 수 없다고 판단, 온라인 마켓플레이스로 사업 구조를 개편했다. ","{'start': 0, 'text': '옥션', 'type': 'org'}","{'start': 73, 'text': '온라인 마켓플레이스', 'type': 'poh'}",org:field
89,스타트업 얼라이언스_1,"2013년 7월, 대한민국 정부 미래창조과학부의 주도로 50여개의 공공기관, 인터넷 기업, 이동통신사, 투자기관, 창업보육기관 등이 참여하여 스타트업얼라이언스를 설립되었다.","{'start': 79, 'text': '스타트업얼라이언스', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '2013년 7월', 'type': 'dat'}",org:founded
90,스타트업 얼라이언스_2,"네이버, 다음, 카카오 (기업), 한국인터넷진흥원, SK 플래닛, 소프트뱅크 벤처스, 서울벤처인큐베이터, 쿨리지코너인베스트먼트 등의 회사가 스타트업얼라이언스 설립에 참여했다.","{'start': 48, 'text': '서울벤처인큐베이터', 'type': 'org'}","{'start': 19, 'text': '한국인터넷진흥원', 'type': 'org'}",related
91,엔젤투자자_9,적격엔젤투자자가 투자한 기업에는 1배수 매칭펀드 신청자격이 부여되며 연간매칭한도는 2억원이다. ,"{'start': 22, 'text': '매칭펀드', 'type': 'poh'}","{'start': 38, 'text': '연간매칭한도', 'type': 'poh'}",no_relation
92,엔젤투자자_4,"투자한 벤처기업이 성공하면 단기간에 고수익을 올릴 수 있지만 실패하면 단시간에 밑천을 잃을 수 있는 고위험 · 고수익(High Risk, High Return) 투자 방식이다. ","{'start': 4, 'text': '벤처기업', 'type': 'org'}","{'start': 56, 'text': '고위험 · 고수익', 'type': 'poh'}",no_relation
93,엔젤투자자_8,한국엔젤투자협회가 실시하는 적격엔젤양성과정을 통해서도 적격엔젤자격을 갖출 수 있다. ,"{'start': 0, 'text': '한국엔젤투자협회', 'type': 'org'}","{'start': 15, 'text': '적격엔젤양성과정', 'type': 'poh'}",product
95,엔젤투자자_3,"엔젤 캐피털은 보통 개인투자자와 클럽 형태로 조직되며, 직접 벤처기업에 투자하거나 벤처기업에 대한 투자만을 전문으로 하는 창업투자회사(벤처 캐피털)에 위탁해 운영되기도 한다.","{'start': 0, 'text': '엔젤 캐피털', 'type': 'org'}","{'start': 68, 'text': '창업투자회사', 'type': 'org'}",related
96,엔젤투자자_11,전문엔젤투자자가 투자한 기업에 2배수 매칭펀드 신청자격이 부여되는 등 다양한 혜택이 부여된다. ,"{'start': 0, 'text': '전문엔젤투자자', 'type': 'poh'}","{'start': 21, 'text': '매칭펀드', 'type': 'poh'}",no_relation
97,엔젤투자자_2,엔젤 투자자(영어: angel investor)는 기술력은 있으나 창업을 위한 자금이 부족한 초기 단계의 벤처기업에 투자해 첨단산업 육성에 밑거름 역할을 하는 투자자금을 제공하는 개인이다. 이에 대한 투자 자금을 엔젤 캐피털(angel capital)이라고 부른다. ,"{'start': 0, 'text': '엔젤 투자자', 'type': 'per'}","{'start': 119, 'text': '엔젤 캐피털', 'type': 'poh'}",product
98,엔젤투자자_7,적격엔젤투자자는 최근 2년간 2천만원 이상의 투자실적을 보유했거나 그 외 한국엔젤투자협회가 인정하는 기업가 또는 경력 보유자이다. ,"{'start': 0, 'text': '적격엔젤투자자', 'type': 'poh'}","{'start': 56, 'text': '기업가', 'type': 'poh'}",poh:type
99,엔젤투자자_6,"전문엔젤투자자 자격의 유효기간은 2년이며, 전체 전문엔젤투자자 명단은 한국엔젤투자협회의 홈페이지에 공개되어 있다. ","{'start': 27, 'text': '전문엔젤투자자', 'type': 'per'}","{'start': 39, 'text': '한국엔젤투자협회', 'type': 'org'}",per:member_of
100,엔젤투자자_1,엔젤 투자자(영어: angel investor)는 기술력은 있으나 창업을 위한 자금이 부족한 초기 단계의 벤처기업에 투자해 첨단산업 육성에 밑거름 역할을 하는 투자자금을 제공하는 개인이다. ,"{'start': 69, 'text': '첨단산업 육성', 'type': 'poh'}","{'start': 89, 'text': '투자자금', 'type': 'poh'}",no_relation
101,엔젤투자자_5,전문엔젤투자자 관리규정(중소기업벤처부 고시 제2014-41호)에 근거하여 한국엔젤투자협회가 자격을 부여한다.,"{'start': 0, 'text': '전문엔젤투자자 관리규정', 'type': 'poh'}","{'start': 41, 'text': '한국엔젤투자협회', 'type': 'org'}",no_relation
102,UNDER-100_19,"야놀자, 우아한 형제들 등 스타트업으로 인식되고 있는 대표적인 기업들은 이미 직원수가 100인을 넘긴지 오래다.","{'start': 0, 'text': '야놀자', 'type': 'org'}","{'start': 5, 'text': '우아한 형제들', 'type': 'org'}",no_relation
103,UNDER-100_18,하지만 모든 스타트업 기업을 UNDER-100 기업으로 규정할 수는 없다.,"{'start': 16, 'text': 'UNDER-100', 'type': 'poh'}","{'start': 7, 'text': '스타트업', 'type': 'poh'}",no_relation
104,UNDER-100_13,"전국경제인연합회에 따르면 중소기업에서 1인 이하 기업이 82.3%, 2~9인 이하 기업이 13.9 %, 그리고 10~49인 이하 기업이 3.2%를 차지하고 있다.","{'start': 0, 'text': '전국경제인연합회', 'type': 'org'}","{'start': 14, 'text': '중소기업', 'type': 'org'}",no_relation
105,UNDER-100_16,"하지만 스타트업 기업의 증가로 인해 소규모 사업장, 특히 가인지경영#인재경영과 관련해서 큰 화두가 되고 있는 사회적 현상과 관련하여 기업체를 규정하는 새로운 카테고리로 보는 것이 적절하다.","{'start': 20, 'text': '소규모 사업장', 'type': 'poh'}","{'start': 74, 'text': '기업체', 'type': 'poh'}",poh:type
106,UNDER-100_19,스타트업이라고해서 무조건 UNDER-100으로 구분할 수 있다는 것은 아니다. 하지만 UNDER-100 스타트업은 궁극적으로 이와 같은 형태로 성장하기 원하기 때문에 아웃컴으로는 가장 이상적인 형태의 UNDER-100 진화형태라고 볼 수 있다.,"{'start': 112, 'text': 'UNDER-100', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '스타트업', 'type': 'poh'}",poh:type
107,UNDER-100_6,또한 전국경제인연합회(전경련)의 조사에 따르면 2015년 기준으로 중소기업 사업체 중 49인 이하 기업이 99.3%이다.,"{'start': 3, 'text': '전국경제인연합회', 'type': 'org'}","{'start': 26, 'text': '2015년', 'type': 'dat'}",no_relation
108,UNDER-100_4,UNDER-100기업은 중소기업 카테고리로 분류되기에는 초기 스타트업 기업과 같은 100인 이하 사업체의 규모가 점점 커지고 있는 실정에서 새로운 카테고리 혹은 단어로써 사용이 되고있다.,"{'start': 0, 'text': 'UNDER-100', 'type': 'poh'}","{'start': 13, 'text': '중소기업', 'type': 'poh'}",no_relation
109,UNDER-100_7,중소기업과 UNDER-100 기업의 가장 큰 차이점은 기준으로 볼 수 있다.,"{'start': 0, 'text': '중소기업', 'type': 'poh'}","{'start': 6, 'text': 'UNDER-100', 'type': 'poh'}",no_relation
110,인터파크_15.0,"\\국내 최초 온라인 여행 박람회를 진행한 바 있으며, 현재는 트렌드를 반영해 여행 타임딜 프로모션 ‘인생날 여행편’를 매월 진행하고 있다.","{'start': 12, 'text': '여행', 'type': 'poh'}","{'start': 35, 'text': '트렌드', 'type': 'poh'}",no_relation
111,인터파크_13.0,"투어 : 국내 최대 온라인 여행사로 가장 많은 운임을 가장 빠르게, 전 세계 실시간 항공권 예약서비스로 온라인 항공권 예약 서비스를 선보일 뿐만 아니라, 패키지/자유여행, 국내외 호텔 및 이용권 등 전 카테고리에 걸친 여행 서비스를 선보이는 종합 여행사다.","{'start': 122, 'text': '여행 서비스', 'type': 'poh'}","{'start': 86, 'text': '패키지/자유여행', 'type': 'poh'}",poh:type
112,인터파크_11.0,"아울러 쎈 특가로 상품을 판매하는 ‘쎈DEAL’, 브랜드 프로모션 ‘브랜드DEAL’ 뿐만 아니라, 매월 진행하는 실시간 타임딜 프로모션인 ‘인생날’을 통해 최상의 서비스와 가격으로 다채로운 쇼핑 상품을 선보이고 있다.","{'start': 20, 'text': '쎈DEAL', 'type': 'poh'}","{'start': 38, 'text': '브랜드DEAL', 'type': 'poh'}",no_relation
113,인터파크_7.0,"2000년에는 FIFA 월드컵 입장권 공식 판매 대행사로 선정되었으며, 2011년에는 한남동에 뮤지컬 전문 공연장 및 콘서트 전문 공연장을 갖춘 블루스퀘어를 개관했다.","{'start': 13, 'text': '월드컵', 'type': 'poh'}","{'start': 66, 'text': '콘서트', 'type': 'poh'}",no_relation
114,인터파크_22.0,"공연 예매 대기 서비스, 공연을 저렴하고 편리하게 이용 가능한 Toping 멤버십 서비스 등 고객을 위한 다채로운 서비스도 있다.","{'start': 14, 'text': '공연', 'type': 'poh'}","{'start': 35, 'text': 'Toping 멤버십', 'type': 'poh'}",no_relation
115,인터파크_17.0,"도서 판매 뿐만 아니라, 저자와 독자간의 소통을 위해 북잼(BOOK JAM) 콘서트를 진행하며 국내 독서 문화 활성화에도 앞장서고 있다.","{'start': 18, 'text': '독자', 'type': 'poh'}","{'start': 56, 'text': '독서 문화', 'type': 'poh'}",no_relation
116,인터파크_21.0,"국내 유수의 공연장 티켓 전산 발매 시스템 운영을 통해 탁월한 시스템을 기반으로 2000년 FIFA 월드컵 입장권 공식 판매 대행사 선정, 2018년 평창동계올림픽 입장권 판매/관리 서비스 수행을 비롯한 다양한 국책사업을 수행했다.","{'start': 56, 'text': '월드컵', 'type': 'poh'}","{'start': 78, 'text': '2018년', 'type': 'dat'}",no_relation
117,인터파크_18.0,"오전에 주문하고 오후에 받아보는 당일/하루배송 서비스를 제공하고 있으며, 해외 배송& 픽업 서비스도 운영한다.","{'start': 18, 'text': '당일/하루배송', 'type': 'poh'}","{'start': 41, 'text': '해외 배송& 픽업', 'type': 'poh'}",no_relation
118,인터파크_20.0,"ENT : 공연, 영화, 스포츠, 전시 등 국내 티켓 예매 시장을 책임지며 티켓 유통은 물론 공연 산업 활성화를 위한 공연 제작 및 투자, 공연장 설립을 통해 국내 공연 산업 발전에 기여하고 있다.","{'start': 14, 'text': '스포츠', 'type': 'poh'}","{'start': 66, 'text': '공연', 'type': 'poh'}",no_relation
119,인터파크_0.0,인터파크는 대한민국의 전자상거래 기업이다.,"{'start': 0, 'text': '인터파크', 'type': 'org'}","{'start': 12, 'text': '전자상거래', 'type': 'poh'}",org:field
120,인터파크_3.0,인터파크는 서울시 강남구 삼성로 512에 소재하고 있다.,"{'start': 0, 'text': '인터파크', 'type': 'org'}","{'start': 6, 'text': '서울시 강남구 삼성로 512', 'type': 'loc'}",location
121,인터파크_6.0,"1997년 인터넷 서점 및 티켓예약 서비스, 1999년 여행예약 서비스를 오픈했다.","{'start': 6, 'text': '인터넷 서점', 'type': 'poh'}","{'start': 31, 'text': '여행예약 서비스', 'type': 'poh'}",no_relation
122,인터파크_4.0,1995년 11월 데이콤의 소사장제로 출범했으며 1996년 6월에 국내 최초로 온라인쇼핑몰 인터파크 사이트를 오픈해 본격적인 전자상거래 시장을 열었다.,"{'start': 51, 'text': '인터파크', 'type': 'org'}","{'start': 70, 'text': '전자상거래', 'type': 'poh'}",org:field
123,인터파크_1.0,"1995년 11월 데이콤의 소사장제로 출범했고, 이듬해 6월 국내 최초 온라인 쇼핑몰 ‘인터파크’를 오픈해 본격적인 전자상거래 시장을 열었다.","{'start': 49, 'text': '인터파크', 'type': 'org'}","{'start': 31, 'text': '6월', 'type': 'dat'}",org:founded
125,인터파크_12.0,"아울러 반려동물 전문몰 ‘인터파크 펫’, 해외에서도 간편 쇼핑이 가능한 글로벌 페이지(역직구)도 운영하고 있다.","{'start': 4, 'text': '반려동물 전문몰', 'type': 'poh'}","{'start': 14, 'text': '인터파크 펫', 'type': 'poh'}",poh:type
126,인터파크_2.0,"인터파크는 ‘인터넷 테마파크’의 줄임말로 인터넷을 통한 무형적 테마파크를 고객에게 제공하고자 하는 뜻이 담겨 있으며, 쇼핑/투어/도서/엔터테인먼트&티켓 등 다양한 사업을 통해 생활에 필요한 모든 유형의 상품에서 서비스까지 제공하고 있는 국내 대표 전자상거래 기업이다.","{'start': 0, 'text': '인터파크', 'type': 'org'}","{'start': 7, 'text': '인터넷 테마파크', 'type': 'org'}",alternate
127,인터파크_5.0,1999년 7월 1일에 코스닥에 상장했다.,"{'start': 13, 'text': '코스닥', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '1999년 7월 1일', 'type': 'dat'}",no_relation
128,전자상거래_3.0,"또한, 전자상거래는 광고, 마케팅, 고객 지원, 배송, 지불 등과 같은 활동들을 포함한다.","{'start': 4, 'text': '전자상거래', 'type': 'poh'}","{'start': 20, 'text': '고객 지원', 'type': 'poh'}",no_relation
129,전자상거래_4.0,"인터넷상에 비디오와 그래픽으로 구성된 가상시장에서 세계 각국의 생산자와 소비자가 직접 만나 중간상 없는 교역을 할 수 있으며, 신용카드나 전자화폐를 통한 대금결제가 가능하다.","{'start': 21, 'text': '가상시장', 'type': 'poh'}","{'start': 77, 'text': '전자화폐', 'type': 'poh'}",no_relation
130,전자상거래_2.0,"전자 비즈니스(E-business)의 한 부분으로서 인터넷이나 네트워크, 다른 디지털 기술들을 이용해 전자적으로 제품이나 서비스를 사고 파는 것을 말한다.","{'start': 44, 'text': '디지털 기술', 'type': 'poh'}","{'start': 29, 'text': '인터넷', 'type': 'poh'}",poh:type
131,전자상거래_0.0,"전자 상거래(電子商去來, 영어: electronic commerce, e-commerce, eCommerce)는 컴퓨터 등을 이용해 인터넷과 같은 네트워크 상에서 이루어지는 즉, 전자적 매체(시스템)를 이용하여 가상 공간에서 이루어지는, 제품이나 용역을 사고 파는 거래행위이다.","{'start': 0, 'text': '전자 상거래', 'type': 'poh'}","{'start': 148, 'text': '거래행위', 'type': 'poh'}",poh:type
132,전자상거래_1.0,"현대의 전자 상거래는 더 넓은 범위에 있어서 전자우편을 사용하기도 하지만, 보통 월드 와이드 웹을 사용한다.","{'start': 4, 'text': '전자 상거래', 'type': 'poh'}","{'start': 25, 'text': '전자우편', 'type': 'poh'}",no_relation
133,Toss_81,미션 계좌는 자신의 돈을 모으기 목표를 위해 활용하는 가상 계좌 시스템이다.,"{'start': 0, 'text': '미션 계좌', 'type': 'poh'}","{'start': 30, 'text': '가상 계좌 시스템', 'type': 'poh'}",poh:type
134,Toss_39_1,Toss 어플은 KCB 올크에딧과 계약을 체결해 신용정보 조회 서비스를 Toss가 무료로 제공하고 있다...,"{'start': 0, 'text': 'Toss', 'type': 'org'}","{'start': 9, 'text': 'KCB 올크에딧', 'type': 'org'}",related
135,Toss_39,Toss 어플은 KCB 올크에딧과 계약을 체결해 신용정보 조회 서비스를 Toss가 무료로 제공하고 있다..,"{'start': 0, 'text': 'Toss', 'type': 'org'}","{'start': 27, 'text': '신용정보 조회', 'type': 'poh'}",product
136,Toss_56_1,"해외여행보험서비스는 한화손해보험, 인바이유가 함께 제공하며 공인인증서 없이 즉시 가입 가능하고 보험료도 Toss로 바로 결제 가능하다..","{'start': 19, 'text': '인바이유', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '해외여행보험', 'type': 'poh'}",product
137,Toss_93,Toss는 미국 국방부와 글로벌 IT기업이 채택하는 강력한 보안 솔루션을 도입했고 보안과 관제 시스템에 대해서 금융감독원의 실사와 금융위원회의 승인을 받았다.,"{'start': 0, 'text': 'Toss', 'type': 'org'}","{'start': 6, 'text': '미국 국방부', 'type': 'org'}",no_relation
138,Toss_76,기부 서비스는 Toss 사용자가 뜻 깊은 기부 활동에 참여할 수 있도록 비바 리퍼블리카(Toss 운영사)와 세이브 더 칠드런 코리아가 함께 제공한다.,"{'start': 40, 'text': '비바 리퍼블리카', 'type': 'org'}","{'start': 60, 'text': '세이브 더 칠드런 코리아', 'type': 'org'}",related
139,Toss_60,선물하기 서비스는 카카오톡의 선물하기와 유사한 방식으로 구매할 선물과 수량을 선택 후 결제하는 방식이다.,"{'start': 10, 'text': '카카오톡', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '선물하기', 'type': 'poh'}",no_relation
140,Toss_9,"Touch ID는 아이폰 8.0 이상, 안드로이드 6.0이상의 OS가 필요하며 기기에 지문 인식 모듈이 설치되어 있어야 한다.","{'start': 10, 'text': '아이폰', 'type': 'poh'}","{'start': 22, 'text': '안드로이드', 'type': 'poh'}",no_relation
141,Toss_49,환전 서비스는 Toss에서 서로 다른 종류의 화폐를 교환하는 것으로 이 서비스는 공인인증서 없이 암호와 지문인증으로 즉시 신청이 완료된다.,"{'start': 8, 'text': 'Toss', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '환전', 'type': 'poh'}",product
142,Toss_52,환전 업무에 대한 책임은 KB국민은행이 가진다.,"{'start': 14, 'text': 'KB국민은행', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '환전', 'type': 'poh'}",product
143,Toss_38,"비회원에게는 문자와 메신저 앱 (카카오톡, Gmail)을 통해 입금 요청을 보낸다.","{'start': 7, 'text': '문자', 'type': 'poh'}","{'start': 11, 'text': '메신저 앱', 'type': 'poh'}",poh:type
144,Toss_30,토스가 제공하는 돈 받기 서비스는 사용자가 상대방에게 이체 받아야 할 금액을 요청해주는 서비스이다.,"{'start': 0, 'text': '토스', 'type': 'org'}","{'start': 9, 'text': '돈 받기', 'type': 'poh'}",product
145,Toss_78,"기부금 결제 과정과 관련된 문의, Toss 앱과 관련된 문의는 Toss 고객센터로 문의를 하면 된다.","{'start': 35, 'text': 'Toss', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '기부금 결제', 'type': 'poh'}",product
146,Toss_21,Toss 운영 회사인 비바 리퍼블리카가 발신자의 등록 계좌에서 은행자동출금(CMS) 시스템을 통해 보낼 금액을 출금한다.,"{'start': 12, 'text': '비바 리퍼블리카', 'type': 'org'}","{'start': 35, 'text': '은행자동출금', 'type': 'poh'}",no_relation
147,Toss_97,"국제표준화기구(ISO)가 인증하는 ISO 27001은 정보보호 정책, 물리 보안 등 정보보호 관리 영역을 14개 분야와 114개 세부 항목으로 나눠 공인 심사위원의 심사를 거쳐 부여한다.","{'start': 0, 'text': '국제표준화기구', 'type': 'org'}","{'start': 19, 'text': 'ISO 27001', 'type': 'poh'}",product
148,Toss_48,서비스 탭에서 Toss QR코드 발급 신청을 누른 후 은행과 계좌번호를 입력하고 QR코드 만들기를 누르면 바로 QR코드가 만들어진다.,"{'start': 30, 'text': '은행', 'type': 'org'}","{'start': 8, 'text': 'Toss QR코드', 'type': 'poh'}",no_relation
149,Toss_100,"➀스마트폰 명의자와 ➁실 소유자, ➂Toss에 등록하는 계좌의 예금주가 동일한지 확인해 악의적인 가입을 막는다.","{'start': 20, 'text': 'Toss', 'type': 'org'}","{'start': 1, 'text': '스마트폰 명의자', 'type': 'poh'}",no_relation
150,Toss_2,Toss를 운영하고 있는 비바 리퍼블리카는 보안과 관제 시스템에 대한 금융감독원의 실사와 금융위원회의 승인을 통해 전자 금융업으로 공식 등록된 업체이다.,"{'start': 39, 'text': '금융감독원', 'type': 'org'}","{'start': 14, 'text': '비바 리퍼블리카', 'type': 'org'}",no_relation
151,Toss_96,2017년 5월 23일 Toss 운영사인 비바 리퍼블리카는 정보보호 분야 국제 표준 인증인 정보보호경영시스템 ISO 27001 인증을 획득했다.,"{'start': 23, 'text': '비바 리퍼블리카', 'type': 'org'}","{'start': 41, 'text': '국제 표준 인증', 'type': 'poh'}",org:event
152,Toss_51,"환전 서비스는 Toss 사용자라면 누구든지 1년 365일 신청 가능하고, 사용자는 최고 80%의 우대율로 간편하게 환전 신청을 할 수 있으며 전국 KB국민은행 지점에서 수령할 수 있다.","{'start': 8, 'text': 'Toss', 'type': 'org'}","{'start': 82, 'text': 'KB국민은행', 'type': 'org'}",related
153,Toss_0,Toss(한국어: 토스)는 대한민국의 스타트업 비바 리퍼블리카가 개발한 송금 서비스 앱이다.,"{'start': 26, 'text': '비바 리퍼블리카', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': 'Toss', 'type': 'poh'}",product
154,Toss_34,돈 받기 서비스 안에 있는 더치페이 기능을 사용하면 더치페이 금액과 인원수에 따라 자동으로 금액이 분배되고 메시지 전송으로 송금을 요청할 수 있다.,"{'start': 0, 'text': '돈 받기', 'type': 'poh'}","{'start': 15, 'text': '더치페이', 'type': 'poh'}",poh:type
155,Toss_56,"해외여행보험서비스는 한화손해보험, 인바이유가 함께 제공하며 공인인증서 없이 즉시 가입 가능하고 보험료도 Toss로 바로 결제 가능하다.","{'start': 11, 'text': '한화손해보험', 'type': 'org'}","{'start': 19, 'text': '인바이유', 'type': 'org'}",related
156,Toss_41,신용 관리 서비스의 비용은 Toss가 부담하며 신용정보 조회는 만 23세 이상 사용자들만 가능하다.,"{'start': 15, 'text': 'Toss', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '신용 관리', 'type': 'poh'}",product
157,Toss_33_1,"메시지는 카카오톡, 문자메시지, Messenger(페이스북 앱), Gmail로 전송 가능하며 메시지 안에는 입금 요청자가 쓴 메시지 내용, 보낼 금액, 보내야 하는 계좌, 사람 이름과 ‘Toss로 즉시 입금하기’라는 Toss 앱 다운 링크가 포함되어 있다..","{'start': 0, 'text': '메시지', 'type': 'poh'}","{'start': 5, 'text': '카카오톡', 'type': 'poh'}",poh:type
158,Toss_91,토스 신용카드는 2020년 4월 6일 출시되었다.,"{'start': 0, 'text': '토스 신용카드', 'type': 'poh'}","{'start': 9, 'text': '2020년 4월 6일', 'type': 'dat'}",poh:start_date
167,애자일 소프트웨어 개발_6,"그러므로 애자일 개발 방법론은 계획을 통해서 주도해 나갔던 과거의 방법론과는 다르게 앞을 예측하며 개발을 하지 않고, 일정한 주기를 가지고 끊임없이 프로토 타입을 만들어내며 그때 그때 필요한 요구를 더하고 수정하여 하나의 커다란 소프트웨어를 개발해 나가는 adaptive style 이라고 할 수 있다.","{'start': 5, 'text': '애자일 개발 방법론', 'type': 'poh'}","{'start': 143, 'text': 'adaptive style', 'type': 'poh'}",poh:type
168,애자일 소프트웨어 개발_9,애자일 프로세스의 배경에는 소프트웨어 개발 자체가 다른 공학적인 프로세스와는 큰 차이가 있음을 인지하는 데에서 부터 시작되었다.,"{'start': 15, 'text': '소프트웨어 개발', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '애자일 프로세스', 'type': 'poh'}",poh:type
169,애자일 소프트웨어 개발_1,"애자일 소프트웨어 개발(Agile software development) 혹은 애자일 개발 프로세스는 소프트웨어 엔지니어링에 대한 개념적인 얼개로, 프로젝트의 생명주기동안 반복적인 개발을 촉진한다.","{'start': 0, 'text': '애자일 소프트웨어 개발', 'type': 'poh'}","{'start': 44, 'text': '애자일 개발 프로세스', 'type': 'poh'}",poh:type
170,애자일 소프트웨어 개발_2,최근에는 애자일 게임 보급 등의 여파로 소프트웨어 엔지니어링 뿐 아니라 다양한 전문 분야에서 실용주의적 사고를 가진 사람들이 애자일 방법론을 적용하려는 시도를 하고 있다. ,"{'start': 70, 'text': '애자일 방법론', 'type': 'poh'}","{'start': 5, 'text': '애자일 게임 보급 등의 여파', 'type': 'poh'}",no_relation
171,애자일 소프트웨어 개발_11,"익스트림 프로그래밍(Extreme Programming, XP) - 애자일 개발 프로세스의 대표자로 애자일 개발 프로세스의 보급에 큰 역할을 하였다.","{'start': 38, 'text': '애자일 개발 프로세스', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '익스트림 프로그래밍', 'type': 'poh'}",poh:type
172,크라우드펀딩_19,또한 와디즈에서 마린테크노 주식회사가 국내 1호 투자형 크라우드펀딩에 성공했다.,"{'start': 9, 'text': '마린테크노 주식회사', 'type': 'org'}","{'start': 3, 'text': '와디즈', 'type': 'org'}",no_relation
173,크라우드펀딩_0,"크라우드펀딩(영어: crowdfunding)은 소셜 네트워크 서비스를 이용해 소규모 후원을 받거나 투자 등의 목적으로 인터넷과 같은 플랫폼을 통해 다수의 개인들로부터 자금을 모으는 행위이다. '소셜 펀딩'이라고도 하나, 정확한 용어는 아니다.","{'start': 0, 'text': '크라우드펀딩', 'type': 'poh'}","{'start': 43, 'text': '소규모 후원', 'type': 'poh'}",poh:type
174,크라우드펀딩_17,"이어 리워드형 크라우드펀딩으로 텀블벅, 와디즈, 스토리펀딩 등이 이어졌다.","{'start': 27, 'text': '스토리펀딩', 'type': 'poh'}","{'start': 3, 'text': '리워드형 크라우드펀딩', 'type': 'poh'}",poh:type
175,크라우드펀딩_15,한국에서는 2007년에 P2P금융이라는 명칭으로 머니옥션이 최초로 론칭하였다.,"{'start': 27, 'text': '머니옥션', 'type': 'poh'}","{'start': 6, 'text': '2007년', 'type': 'dat'}",poh:start_date
176,크라우드펀딩_12,이후 2016년 1월 24일부터 투자형 크라우드펀딩이 시작되었다.,"{'start': 18, 'text': '투자형 크라우드펀딩', 'type': 'poh'}","{'start': 3, 'text': '2016년 1월 24일', 'type': 'dat'}",poh:start_date
177,크라우드펀딩_16,"2012년 오픈트레이드에서 비씨엔엑스가 최초로 엔젤투자형 크라우드펀딩에 성공했으며, 2014년 옐로모바일에 인수되면서 투자형 크라우드펀딩의 첫 번째 엑싯 사례가 되었다.","{'start': 15, 'text': '비씨엔엑스', 'type': 'org'}","{'start': 53, 'text': '옐로모바일', 'type': 'org'}",related
178,크라우드펀딩_25,"2016년부터 국내에도 펀딩에 참여한 대가로 주식, 채권 등을 받을 수 있는 투자형 크라우드펀딩이 시작되었다.","{'start': 43, 'text': '투자형 크라우드펀딩', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2016년', 'type': 'dat'}",poh:start_date
179,크라우드펀딩_11_1,"한국에서는 2012년 박근혜 정부가 들어서면서 기존의 추격형 경제 전략의 한계를 극복하고자 창조경제를 첫 번째 국정 목표로 추진하기 시작하였으며, '벤처/창업 생태계 선순환 방안(2013.05.15)'의 일환으로 크라우드펀딩 제도화가 포함되었다..","{'start': 83, 'text': '벤처/창업 생태계 선순환 방안', 'type': 'poh'}","{'start': 100, 'text': '2013.05.15', 'type': 'dat'}",poh:start_date
180,크라우드펀딩_18,"투자형 크라우드펀딩이 제도화 된 것은 위에서 언급한 것과 같이 2016년 1월 25일부터 시작되었고, 1월 25일 오픈한 투자형 크라우드펀딩기준 오픈트레이드에서 5개 기업에 업계 최대 규모인 10억 8천만원을 조달하였다.","{'start': 4, 'text': '크라우드펀딩', 'type': 'poh'}","{'start': 35, 'text': '2016년 1월 25일', 'type': 'dat'}",poh:start_date
181,크라우드펀딩_11,"한국에서는 2012년 박근혜 정부가 들어서면서 기존의 추격형 경제 전략의 한계를 극복하고자 창조경제를 첫 번째 국정 목표로 추진하기 시작하였으며, '벤처/창업 생태계 선순환 방안(2013.05.15)'의 일환으로 크라우드펀딩 제도화가 포함되었다.","{'start': 83, 'text': '벤처/창업 생태계 선순환 방안', 'type': 'poh'}","{'start': 119, 'text': '크라우드펀딩 제도화', 'type': 'poh'}",poh:type
182,크라우드펀딩_2,"투자방식 및 목적에 따라 지분투자, 대출, 보상, 후원 등으로 분류할 수 있다.","{'start': 14, 'text': '지분투자', 'type': 'poh'}","{'start': 28, 'text': '후원', 'type': 'poh'}",no_relation
183,크라우드펀딩_14,"최초의 크라우드펀딩은 개인 대출형 서비스인 2005년 영국의 조파닷컴(www.zopa.com)이며, 당시는 P2P펀딩, 소셜펀딩 등의 용어로 불리다가, 2008년 미국에서 최초의 후원형 플랫폼인 인디고고가 출범하면서 크라우드펀딩이라는 용어가 일반화되었다.","{'start': 121, 'text': '크라우드펀딩', 'type': 'poh'}","{'start': 60, 'text': 'P2P펀딩', 'type': 'poh'}",poh:type
184,크라우드펀딩_16_1,"2012년 오픈트레이드에서 비씨엔엑스가 최초로 엔젤투자형 크라우드펀딩에 성공했으며, 2014년 옐로모바일에 인수되면서 투자형 크라우드펀딩의 첫 번째 엑싯 사례가 되었다..","{'start': 15, 'text': '비씨엔엑스', 'type': 'org'}","{'start': 60, 'text': '인수', 'type': 'poh'}",org:event
185,크라우드펀딩_37,"오베이 자이언트전: 최초 전시회 크라우드펀딩 성공사례. 아트 콜라보 전문기업 (주)팡세와 오픈트레이드에서 진행하였으며, 3일 안에 펀딩이 성공했고 증액 1시간 만에 펀딩이 마감되었다.","{'start': 46, 'text': '팡세', 'type': 'org'}","{'start': 31, 'text': '아트 콜라보', 'type': 'poh'}",org:field
186,크라우드펀딩_13,당시 금융위원회는 24일 와디즈.유캔스타트.오픈트레이드.인크.신화웰스펀딩 등 5개 중개업체가 온라인 소액 투자 중개업체로 등록 절차를 마쳐 25일 오전 9시부터 펀딩 청약 업무가 허용된다고 밝혔다.,"{'start': 18, 'text': '유캔스타트', 'type': 'org'}","{'start': 14, 'text': '와디즈', 'type': 'org'}",no_relation
187,크라우드펀딩_30,"텀블벅의 '던전월드 국문판, 나와라': 대한민국의 소셜 펀딩 사이트인 텀블벅에서는 '던전월드' 영문판을 번역 프로젝트를 올렸는데, 당초 목표금액인 300만원의 2,000%에 육박하는 5800만원을 모아 화제가 되었다.","{'start': 39, 'text': '텀블벅', 'type': 'org'}","{'start': 47, 'text': '던전월드', 'type': 'poh'}",product
188,크라우드펀딩_22,"2011년까지 대한민국의 국내 크라우드 펀딩 시장규모는 2007년부터 총 840여억 원이며, 2012년 총 펀딩 규모는 약 528억 원으로 추산된다.","{'start': 8, 'text': '대한민국', 'type': 'org'}","{'start': 31, 'text': '2007년', 'type': 'dat'}",no_relation
189,크라우드펀딩_9,2016년 1월부터 투자형 크라우드펀딩도 시작되었다.,"{'start': 11, 'text': '투자형 크라우드펀딩', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2016년 1월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
190,크라우드펀딩_7,"Crowdsourcing에 따르면, 2011년 기준 전세계적으로 약 119만 건의 소셜 펀딩 프로젝트가 있었으며, 대부분이 영국을 중심으로 한 유럽과 미국에서 진행되었다.","{'start': 0, 'text': 'Crowdsourcing', 'type': 'org'}","{'start': 69, 'text': '영국', 'type': 'org'}",no_relation
191,크라우드펀딩_20,"2007년 출범한 미국의 대출형 모델인 랜딩클럽(Lengindclub.com)이 2013년 4월 기준 누적 성사액 16억불로 최대 규모이며, 후원형에서는 미국의 킥스타터가 2013년 한 해 총 3백만명이 참여하여 4억8천만불 규모의 프로젝트를 성사시켰다.","{'start': 22, 'text': '랜딩클럽', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2007년', 'type': 'dat'}",poh:start_date
192,크라우드펀딩_21,"지분투자형은 2007년 영국의 Crowdcube.com이 최초로 서비스를 시작하였으며, 미국의 Jobs법 제정 이후 지분투자형이 가장 빠른 성장세를 보이고 있다.","{'start': 53, 'text': 'Jobs', 'type': 'poh'}","{'start': 7, 'text': '2007년', 'type': 'dat'}",no_relation
193,크라우드펀딩_36,영화 노무현입니다: 이창재 감독의 다큐멘터리 영화 ‘노무현입니다’가 와디즈에서 역대 최단 시간인 26분만에 목표금액 100%를 달성하며 펀딩에 성공함.,"{'start': 11, 'text': '이창재 감독', 'type': 'per'}","{'start': 29, 'text': '노무현입니다', 'type': 'poh'}",product
194,실리콘밸리_3,칠리콘 밸리(Chilicon Valley)는 칠레 정부에서 운영하고 있는 외국인 투자 및 창업자들을 위한 프로그램이다.,"{'start': 25, 'text': '칠레 정부', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '칠리콘 밸리', 'type': 'poh'}",product
195,실리콘밸리_4,"실리콘 밸리 지역 중에 마운틴뷰 지역에는 구글, 노턴라이프록, 모질라 재단, 링크드인, 마이크로소프트 (일부 사무실), 인튜이트 기업들이 입주하고 있다.","{'start': 49, 'text': '마이크로소프트', 'type': 'org'}","{'start': 23, 'text': '구글', 'type': 'org'}",no_relation
196,실리콘밸리_0,"실리콘 밸리의 성공 비결은 전 세계에서 모여드는 유능한 엔지니어, 사업가들, 모험 자본 투자자들 (venture capital), UC버클리, 스탠포드 등의 교육연구기관들로 인해 성공할 수 있었다.","{'start': 73, 'text': 'UC버클리', 'type': 'org'}","{'start': 80, 'text': '스탠포드', 'type': 'org'}",no_relation
197,위메프_9.0,이에 따라 회원들이 항의를 표하기 위해 탈퇴하고 이러한 소동이 기사화되며 주말 순 방문자수가 약 40만명에서 22만명으로 감소하는 등 매출에 직격탄을 입자 결국 동년 2월 8일에 탈락자 11명 전원을 합격시키는 방향으로 선회하였다.,"{'start': 22, 'text': '탈퇴', 'type': 'poh'}","{'start': 93, 'text': '2월 8일', 'type': 'dat'}",no_relation
198,위메프_2.0,"위메프 사옥은 삼성역에 있으며, 커피 전문점 W카페도 운영하고 있다.","{'start': 0, 'text': '위메프', 'type': 'org'}","{'start': 8, 'text': '삼성역', 'type': 'loc'}",location
199,위메프_11.0,이외에도 입점 업체에 강제적으로 경쟁사보다 낮은 판매 금액을 요구하거나 2014년 11월부터 적용된 개정 '정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률' 시행령에 따르면 광고성 이메일을 보낼 때 제목 앞에 반드시 '광고' 문구를 달아야 하나 계도기간(2015년 2월까지)임을 악용하여 이를 지키지 않았음이 언론을 통해 드러나기도 했다.,"{'start': 8, 'text': '업체', 'type': 'poh'}","{'start': 18, 'text': '경쟁사', 'type': 'poh'}",no_relation
200,위메프_0.0,위메프는 대한민국의 이커머스 기업이다. 2010년 10월 8일 오픈했다.,"{'start': 0, 'text': '위메프', 'type': 'org'}","{'start': 11, 'text': '이커머스 기업', 'type': 'poh'}",org:field
201,위메프_4.0,하지만 2016년 11월 14일 배송대행 사업을 종료했다.,"{'start': 18, 'text': '배송대행 사업', 'type': 'poh'}","{'start': 4, 'text': '2016년 11월 14일', 'type': 'dat'}",poh:end_date
202,위메프_text,위메프는 대한민국의 이커머스 기업이다. 2010년 10월 8일 오픈했다..,"{'start': 0, 'text': '위메프', 'type': 'org'}","{'start': 22, 'text': '2010년 10월 8일', 'type': 'dat'}",org:founded
203,위메프_7.0,이로 인해 위메프는 2014년 공정거래위원회로부터 제재를 받았다.,"{'start': 6, 'text': '위메프', 'type': 'org'}","{'start': 28, 'text': '제재', 'type': 'poh'}",org:event
204,위메프_6.0,"하지만, 이 광고에서 위메프가 쿠팡보다 모든 상품이 더 저렴한 것 처럼 허위 광고를 하고, 쿠팡을 비하하는 표현을 사용했다.","{'start': 12, 'text': '위메프', 'type': 'org'}","{'start': 51, 'text': '쿠팡', 'type': 'org'}",related
205,위메프_3.0,"배송대행 사이트인 위메프박스를 운영했으며, 물류센터는 미국 뉴저지, 델라웨어, 오리건, 일본 가나가와 현 요코하마에 있었다.","{'start': 10, 'text': '위메프박스', 'type': 'poh'}","{'start': 44, 'text': '오리건', 'type': 'loc'}",no_relation
206,위메프_8.0,2015년 1월 7일 11명의 신입사원들을 2주간 수습 업무로 14시간씩 일시키고는 전부 해고시켜서 악덕기업이라는 구설수에 올랐다.,"{'start': 56, 'text': '악덕기업', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2015년 1월 7일', 'type': 'dat'}",no_relation
207,위메프_5.0,2013년 위메프는 김슬기와 김민교를 내세워 경쟁사인 쿠팡의 전지현과 송중기를 내세운 광고 '그녀는 잘 삽니다.'를 패러디 한 '그녀는 잘 사는 줄 알았습니다.'를 인터넷을 통해 광고했다.,"{'start': 6, 'text': '위메프', 'type': 'org'}","{'start': 30, 'text': '쿠팡', 'type': 'org'}",related
208,웹 디자인_27.0,웹페이지는 웹 사이트 개발 목적의 정보로 이루어져 있다.,"{'start': 0, 'text': '웹페이지', 'type': 'poh'}","{'start': 6, 'text': '웹 사이트', 'type': 'poh'}",no_relation
209,웹 디자인_39.0,일부 웹사이트는 스플래시 페이지로 불리는 것을 사용하기도 한다.,"{'start': 3, 'text': '웹사이트', 'type': 'poh'}","{'start': 14, 'text': '페이지', 'type': 'poh'}",no_relation
210,웹 디자인_30.0,"비상업 웹사이트의 경우, 목표는 '얼마큼 드러나고 응답할 것인지'에 따라 다양하다.","{'start': 4, 'text': '웹사이트', 'type': 'poh'}","{'start': 14, 'text': '목표', 'type': 'poh'}",no_relation
211,웹 디자인_46.0,"출판을 끝내면, 웹 마스터는 다양한 기술을 사용하여 트래픽, 방문 횟수를 늘릴 수 있다.","{'start': 9, 'text': '웹 마스터', 'type': 'poh'}","{'start': 29, 'text': '트래픽', 'type': 'poh'}",no_relation
212,웹 디자인_25.0,웹 사이트는 특정한 주제에 대한 정보를 담고 있다.,"{'start': 18, 'text': '정보', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '웹 사이트', 'type': 'poh'}",no_relation
213,웹 디자인_9.0,웹 페이지는 보통 정적 페이지와 동적 페이지로 나눌 수 있다.,"{'start': 0, 'text': '웹 페이지', 'type': 'poh'}","{'start': 10, 'text': '정적 페이지', 'type': 'poh'}",poh:type
214,웹 디자인_16.0,월드 와이드 웹의 창시자 팀 버너스리가 1991년 8월에 웹사이트를 출판하였다.,"{'start': 14, 'text': '팀 버너스리', 'type': 'per'}","{'start': 22, 'text': '1991년 8월', 'type': 'dat'}",no_relation
215,웹 디자인_41.0,웹사이트 안의 각 웹 페이지는 HTML 파일이며 저마다 URL을 가지고 있다.,"{'start': 0, 'text': '웹사이트', 'type': 'poh'}","{'start': 10, 'text': '웹 페이지', 'type': 'poh'}",poh:type
216,웹 디자인_58.0,그러나 W3C는 레이아웃을 위한 표가 이치에 맞고 대안으로서 사용할 수 있을 경우는 레이아웃을 위한 표를 사용할 수 있게 하고 있다.,"{'start': 4, 'text': 'W3C', 'type': 'org'}","{'start': 47, 'text': '레이아웃', 'type': 'poh'}",no_relation
217,웹 디자인_20.0,"기존의 통신과 달라진 점으로, 사용자는 쉽게 하이퍼링크를 따라가며 이 페이지 저 페이지를 탐색할 수 있게 되었다.","{'start': 17, 'text': '사용자', 'type': 'poh'}","{'start': 45, 'text': '페이지', 'type': 'poh'}",no_relation
218,웹 디자인_38.0,첫 페이지는 홈 페이지나 Index로 알려져 있는 페이지이다.,"{'start': 28, 'text': '페이지', 'type': 'poh'}","{'start': 7, 'text': '홈 페이지', 'type': 'poh'}",poh:type
219,웹 디자인_13.0,"동적 콘텐츠는 서버 스크립팅 언어(코드퓨전, ASP, JSP, 펄, PHP, 파이썬 등)를 이용하는 서버 위에 컴파일되기도 한다.","{'start': 11, 'text': '스크립팅 언어', 'type': 'poh'}","{'start': 30, 'text': 'JSP,', 'type': 'poh'}",poh:type
220,웹 디자인_40.0,"스플래시 페이지는 환영 메시지, 언어/지역 선택, 거부자 등이 포함되어 있을 수 있다.","{'start': 0, 'text': '스플래시 페이지', 'type': 'poh'}","{'start': 28, 'text': '거부자', 'type': 'poh'}",no_relation
221,웹 디자인_0.0,웹 디자인(영어: web design)은 웹 브라우저가 해석하고 그래픽 사용자 인터페이스 (GUI)로 보여 주기에 알맞은 마크업 언어 형식으로 인터넷을 통해 전자 매체 콘텐츠 전달의 개념을 정하고 계획하고 모델로 만들어 실행하는 과정이다.,"{'start': 23, 'text': '웹 브라우저', 'type': 'poh'}","{'start': 68, 'text': '마크업 언어', 'type': 'poh'}",no_relation
222,웹 디자인_23.0,"CSS가 출현함에 따라, 표 기반의 레이아웃은 시대에 뒤처진 것으로 평가받는다.","{'start': 0, 'text': 'CSS', 'type': 'poh'}","{'start': 20, 'text': '레이아웃', 'type': 'poh'}",no_relation
223,웹 디자인_4.0,"벡터 그래픽스, 애니메이션, 비디오, 소리와 같은 복잡한 미디어를 보여줄 때에는 플래시, 퀵타임, 자바 런타임 환경과 같은 별도의 플러그인을 요구한다.","{'start': 32, 'text': '미디어', 'type': 'poh'}","{'start': 9, 'text': '애니메이션', 'type': 'poh'}",poh:type
224,웹 디자인_47.0,구글이나 야후와 같은 검색 엔진에 웹 사이트를 등록할 수 있다.,"{'start': 5, 'text': '야후', 'type': 'org'}","{'start': 12, 'text': '검색 엔진', 'type': 'poh'}",org:field
225,웹 디자인_43.0,탐색 속도가 빠르면 집중하기 쉬워지며 온라인으로 방문한 손님들을 끌어 모을 수 있게 되므로 스플래시 페이지는 (특히 상업 웹사이트와 관련된 경우) 점차 쓰이지 않게 되었다.,"{'start': 21, 'text': '온라인', 'type': 'poh'}","{'start': 51, 'text': '스플래시 페이지', 'type': 'poh'}",no_relation
226,웹 디자인_29.0,이 과정에서 수많은 관점(디자인 문제)이 있으며 인터넷의 급격한 발전 때문에 새로운 관점이 나올 수 있다.,"{'start': 14, 'text': '디자인 문제', 'type': 'poh'}","{'start': 27, 'text': '인터넷', 'type': 'poh'}",no_relation
227,웹 디자인_35.0,"스타일은 전문적이고, 관심을 끌 수 있어야 하며, 타당성이 있어야 한다.","{'start': 12, 'text': '관심', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '스타일', 'type': 'poh'}",no_relation
228,웹 디자인_12.0,"콘텐츠는 클라이언트 쪽에서 클라이언트 스크립팅 언어(자바스크립트, JScript, 액션스크립트 등)를 사용하여 DOM 요소를 변경함으로써 이를 변경될 수 있다.","{'start': 21, 'text': '스크립팅 언어', 'type': 'poh'}","{'start': 46, 'text': '액션스크립트', 'type': 'poh'}",poh:type
229,웹 디자인_22.0,원래 표를 사용한 정보를 보여 주는 데에 사용되도록 고안된 표와 같은 기능은 나중에 보이지 않는 레이아웃 장치로 변화되어 쓰이게 되었다.,"{'start': 10, 'text': '정보', 'type': 'poh'}","{'start': 54, 'text': '레이아웃', 'type': 'poh'}",no_relation
230,웹 디자인_51.0,시맨틱 마크업은 또한 웹 페이지 구조를 뜻 있게 정리하며 그에 따라 웹 서비스 내용을 출판하는 것을 일컫는다.,"{'start': 12, 'text': '웹 페이지', 'type': 'poh'}","{'start': 38, 'text': '웹 서비스', 'type': 'poh'}",no_relation
231,웹 디자인_42.0,"웹 페이지가 만들어진 뒤에, 보통 하이퍼링크로 이루어진 탐색 메뉴를 사용하여 연결되어 있다.","{'start': 0, 'text': '웹 페이지', 'type': 'poh'}","{'start': 19, 'text': '하이퍼링크', 'type': 'poh'}",no_relation
232,웹 디자인_57.0,사용자 에이전트가 소스코드를 줄 단위로 읽게 하도록 페이지를 만든다.,"{'start': 4, 'text': '에이전트', 'type': 'poh'}","{'start': 29, 'text': '페이지', 'type': 'poh'}",no_relation
233,웹 디자인_31.0,"상업 웹사이트의 경우, 기본 디자인 관점은 다음과 같다:","{'start': 3, 'text': '웹사이트', 'type': 'poh'}","{'start': 16, 'text': '디자인', 'type': 'poh'}",no_relation
234,웹 디자인_28.0,웹사이트는 각 책의 페이지를 담고 있는 책과 비유할 수 있다.,"{'start': 0, 'text': '웹사이트', 'type': 'poh'}","{'start': 11, 'text': '페이지', 'type': 'poh'}",no_relation
235,웹 디자인_48.0,웹 페이지와 사이트는 접근을 위해 특정한 접근성 원칙들을 따라야 한다.,"{'start': 23, 'text': '접근성', 'type': 'poh'}","{'start': 7, 'text': '사이트', 'type': 'poh'}",no_relation
236,웹 디자인_17.0,"버너스리는 인터넷 통신(오랫동안 전자 우편, 유즈넷을 전달하였음)과 하이퍼텍스트를 처음 결합하기 시작하였다.","{'start': 6, 'text': '인터넷 통신', 'type': 'poh'}","{'start': 38, 'text': '하이퍼텍스트', 'type': 'poh'}",no_relation
237,웹 디자인_14.0,두 가지 접근 모두 보통 복잡한 응용 프로그램에 쓰인다.,"{'start': 18, 'text': '응용 프로그램', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '두 가지 접근', 'type': 'poh'}",no_relation
238,웹 디자인_7.0,마지막 표준은 되도록 플러그인을 이용하지 않고 브라우저의 기능이 다양한 매체와 접근성 옵션을 클라이언트에 전달하게끔 하고 있다.,"{'start': 52, 'text': '클라이언트', 'type': 'poh'}","{'start': 12, 'text': '플러그인', 'type': 'poh'}",no_relation
239,웹 디자인_37.0,웹 사이트는 보통 텍스트와 그림으로 이루어져 있다.,"{'start': 10, 'text': '텍스트', 'type': 'poh'}","{'start': 15, 'text': '그림', 'type': 'poh'}",no_relation
240,웹 디자인_33.0,"이용성: 사이트는 사용자와 친숙해야 하며, 인터페이스와 탐색이 단순하고 믿음직스러워야 한다.","{'start': 24, 'text': '인터페이스', 'type': 'poh'}","{'start': 5, 'text': '사이트', 'type': 'poh'}",no_relation
241,유니콘기업_4.0,"유니콘 기업에는 미국의 우버, 에어비앤비, 핀터레스트, 깃허브, 몽고DB, 슬랙, 에버노트, 중국의 샤오미, 디디추싱, DJI, 한국의 쿠팡, L&P코스메틱, 크래프톤(前블루홀), 비바리퍼블리카(토스), 야놀자, 위메프, 지피클럽, 무신사, 에이프로젠, 쏘카 등이 있다.","{'start': 89, 'text': '크래프톤', 'type': 'org'}","{'start': 95, 'text': '블루홀', 'type': 'org'}",alternate
243,유니콘기업_7.0,"기업 가치가 1조 원 이상인 비상장 스타트업 기업을 머리에 뿔이 1개인 상상 속의 동물인 유니콘(unicorn)에 비유했듯이, 기업 가치가 10조 원 이상인 비상장 스타트업 기업을 머리에 뿔이 10개인 상상 속의 동물인 데카콘에 비유하였다.","{'start': 50, 'text': '유니콘', 'type': 'poh'}","{'start': 123, 'text': '데카콘', 'type': 'poh'}",no_relation
244,유니콘기업_6.0,원래 데카콘(decacorn)이란 머리에 10개의 뿔을 가진 상상 속의 동물을 말한다.,"{'start': 40, 'text': '동물', 'type': 'poh'}","{'start': 3, 'text': '데카콘', 'type': 'poh'}",poh:type
245,유니콘기업_2.0,스타트업 기업이 상장하기도 전에 기업 가치가 1조 원 이상이 되는 것은 마치 유니콘처럼 상상 속에서나 존재할 수 있다는 의미로 사용되었다.,"{'start': 0, 'text': '스타트업', 'type': 'poh'}","{'start': 43, 'text': '유니콘', 'type': 'poh'}",no_relation
246,유니콘기업_8.0,미국의 경제통신사인 블룸버그가 처음 사용한 용어이다.,"{'start': 11, 'text': '블룸버그', 'type': 'org'}","{'start': 4, 'text': '경제통신사', 'type': 'poh'}",org:field
247,유니콘기업_5.0,'데카콘'(decacorn)이란 기업 가치가 100억 달러(=10조 원) 이상인 비상장 스타트업 기업을 말한다.,"{'start': 1, 'text': '데카콘', 'type': 'poh'}","{'start': 49, 'text': '스타트업', 'type': 'poh'}",poh:type
248,유니콘기업_1.0,원래 유니콘이란 뿔이 하나 달린 말처럼 생긴 전설상의 동물을 말한다.,"{'start': 3, 'text': '유니콘', 'type': 'poh'}","{'start': 30, 'text': '동물', 'type': 'poh'}",poh:type
249,유니콘기업_3.0,2013년  벤처 투자자인 에일린 리(Aileen Lee)가 처음 사용한 용어이다.,"{'start': 15, 'text': '에일린 리', 'type': 'per'}","{'start': 7, 'text': '벤처 투자자', 'type': 'poh'}",per:title
250,유니콘기업_0.0,유니콘 기업(Unicorn)은 기업 가치가 10억 달러(=1조 원) 이상이고 창업한 지 10년 이하인 비상장 스타트업 기업을 말한다.,"{'start': 0, 'text': '유니콘 기업', 'type': 'poh'}","{'start': 61, 'text': '스타트업', 'type': 'poh'}",poh:type
251,무신사_42,무신사 매거진은 국내 최초의 온·오프라인 패션 매거진이다.,"{'start': 0, 'text': '무신사 매거진', 'type': 'org'}","{'start': 23, 'text': '패션', 'type': 'poh'}",org:field
252,무신사_38,무신사가 만든 패션문화 편집공간인 무신사 테라스가 2019년 8월 문을 열었다.,"{'start': 19, 'text': '무신사 테라스', 'type': 'poh'}","{'start': 28, 'text': '2019년 8월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
253,무신사_39,무신사는 2020년 패션 플랫폼 월간 활성 사용자 1위에 선정됐다.,"{'start': 0, 'text': '무신사', 'type': 'org'}","{'start': 11, 'text': '패션 플랫폼', 'type': 'poh'}",org:field
254,무신사_35_2,"무신사 스토어뿐만 아니라 여성 전용 스토어인 우신사도 오픈되어 있으며, 무신사는 2001년에 개설되었다..","{'start': 25, 'text': '우신사', 'type': 'org'}","{'start': 45, 'text': '2001년', 'type': 'dat'}",no_relation
255,무신사_46,무신사 스튜디오는 무신사가 만든 패션특화 공유 오피스이다.,"{'start': 10, 'text': '무신사', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '무신사 스튜디오', 'type': 'poh'}",product
256,무신사_41_2,"무신사에 입점한 브랜드로는 스타터(STARTER), 오션퍼시픽(OCEAN PACIFIC), 캉골, 아웃도어프로덕트, 커버낫 등이 있다..","{'start': 0, 'text': '무신사', 'type': 'org'}","{'start': 15, 'text': '스타터', 'type': 'org'}",related
257,무신사_43,무신사 스토어는 국내 최대 규모의 브랜드 패션 유통 플랫폼이다.,"{'start': 0, 'text': '무신사 스토어', 'type': 'org'}","{'start': 19, 'text': '브랜드 패션 유통 플랫폼', 'type': 'poh'}",org:field
258,무신사_40,2021년 3월 여성회원에게만 발급하는 무신사 쿠폰의 파장으로 남성들 사이에서 불매 운동이 일어났다.,"{'start': 22, 'text': '무신사', 'type': 'org'}","{'start': 44, 'text': '불매 운동', 'type': 'poh'}",org:event
259,무신사_47,무신사 테라스는 무신사가 만든 패션문화 편집공간이다.,"{'start': 9, 'text': '무신사', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '무신사 테라스', 'type': 'poh'}",product
260,무신사_45,우신사는 무신사가 만든 여성 전용 온라인 쇼핑몰이다.,"{'start': 5, 'text': '무신사', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '우신사', 'type': 'poh'}",product
261,무신사_37,무신사는 2018년 6월 패션특화 공유오피스 무신사 스튜디오를 오픈했다.,"{'start': 25, 'text': '무신사 스튜디오', 'type': 'poh'}","{'start': 5, 'text': '2018년 6월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
262,무신사_41,"무신사에 입점한 브랜드로는 스타터(STARTER), 오션퍼시픽(OCEAN PACIFIC), 캉골, 아웃도어프로덕트, 커버낫 등이 있다.","{'start': 15, 'text': '스타터', 'type': 'org'}","{'start': 51, 'text': '캉골', 'type': 'org'}",related
263,무신사_35,"무신사 스토어뿐만 아니라 여성 전용 스토어인 우신사도 오픈되어 있으며, 무신사는 2001년에 개설되었다.","{'start': 40, 'text': '무신사', 'type': 'org'}","{'start': 45, 'text': '2001년', 'type': 'dat'}",org:founded
264,무신사_44,무신사 스탠다드는 무신사 스토어에 입점한 무신사 자체 브랜드이다.,"{'start': 10, 'text': '무신사 스토어', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '무신사 스탠다드', 'type': 'org'}",related
265,네이버_87,"2013년 초부터, 조중동을 필두로 그 동안 네이버의 문어발식 확장에 비판의 목소리를 가하는 여론이 형성되었다.","{'start': 25, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 11, 'text': '조중동', 'type': 'org'}",no_relation
266,네이버_25,2010년 9월 '네이버 거리뷰' 지도 서비스가 오픈되었다.,"{'start': 10, 'text': '네이버 거리뷰', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2010년 9월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
267,네이버_49,현재 네이버 카페는 한국의 인터넷 카페 서비스 중 가장 높은 점유율을 가지고 있다. 한 사람당 최대 300개까지 블로그를 생성하거나 가입할 수 있다.,"{'start': 15, 'text': '인터넷 카페', 'type': 'poh'}","{'start': 3, 'text': '네이버 카페', 'type': 'poh'}",poh:type
268,네이버_53,네이버의 댓글 폐지 이전에 다음(DAUM)은 이미 연예뉴스 댓글을 폐지한 뒤여서 네이버의 대응이 너무 늦었다는 비판의 의견이 적지 않았다.,"{'start': 15, 'text': '다음', 'type': 'org'}","{'start': 45, 'text': '네이버', 'type': 'org'}",no_relation
269,네이버_130,이에 따라 각 신문사들은 '인터넷 기사 독자의 70 ~ 80%가 포털을 통해 접근하는데 악성코드를 이유로 기사를 차단하는 것은 횡포'라고 반발하며 네이버에 이의 제기를 모색하고있다.,"{'start': 82, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 8, 'text': '신문사', 'type': 'org'}",no_relation
270,네이버_19,2008년 6월 자체 개발 '네이버 지도' 서비스가 시작되었다.,"{'start': 16, 'text': '네이버 지도', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2008년 6월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
271,네이버_84,"특히, 2007년 대통령 선거에 관한 문제는 네이버를 반대하는 성향을 증가시킨 중요한 원인으로 지적된다.","{'start': 25, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 10, 'text': '대통령 선거', 'type': 'poh'}",no_relation
272,네이버_62,현영희 새누리당 의원의 공천헌금 의혹 사건과 관련하여 네이버가 검색어를 조작하였다는 논란이 일고 있다.,"{'start': 0, 'text': '현영희', 'type': 'per'}","{'start': 9, 'text': '의원', 'type': 'poh'}",per:title
273,네이버_3,1998년 1월 네이버 정식 서비스가 시작되었다.,"{'start': 9, 'text': '네이버 정식 서비스', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '1998년 1월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
274,네이버_81,"또한 네이버 내의 블로그가 다른 검색 엔진에 의해 검색되는 것이 일부 제한되어 있으며, 지식iN 서비스 활성화를 위해 무단 퍼오기를 방관한다는 비판이 있다.","{'start': 3, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 10, 'text': '블로그', 'type': 'poh'}",product
275,네이버_17,2005년 12월 '네이버 동영상 검색' 오픈 베타 서비스가 시작되었다.,"{'start': 11, 'text': '네이버 동영상 검색', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2005년 12월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
276,네이버_124,2010년 실사지도 서비스인 거리뷰 서비스를 시작하였다.,"{'start': 16, 'text': '거리뷰', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2010년', 'type': 'dat'}",poh:start_date
277,네이버_46,"최근에는 변호사, 의사 등 전문가 상담을 도입하여 신뢰도를 점점 높이고 있다. 2012년 네이버측에 따르면, 지난 10년간 1억 건의 질문이 지식iN에 올라왔으며, 질문을 올린 이용자는 1300만 명, 답변을 올린 이용자는 700만 명에 달한다.","{'start': 50, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 15, 'text': '전문가 상담', 'type': 'poh'}",no_relation
278,네이버_16,2005년 8월 '네이버폰' 서비스가 시작되었다.,"{'start': 10, 'text': '네이버폰', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2005년 8월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
279,네이버_114,공정위는 '시장 점유율이 높은 네이버 부동산이 이를 악용하여 CP로 하여금 경쟁사에 부당산 정보를 제공하지 못하도록 하면서 경쟁사 시장 진입을 방해하였다' 고 공정위는 설명하였다.,"{'start': 89, 'text': '공정위', 'type': 'org'}","{'start': 17, 'text': '네이버', 'type': 'org'}",no_relation
280,네이버_6,2000년 5월 '네이버 뉴스' 서비스가 시작되었다.,"{'start': 10, 'text': '네이버 뉴스', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2000년 5월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
281,네이버_92,2018년 9월 13일에 모바일 검색기능을 리뉴얼 하였으며 2020년 10월 29일에 PC버전 검색기능을 리뉴얼 하였다.,"{'start': 14, 'text': '모바일 검색기능', 'type': 'poh'}","{'start': 33, 'text': '2020년 10월 29일', 'type': 'dat'}",no_relation
282,네이버_133,"또한 네이버는 1997년 2월 26일 이해진, 권혁일, 김보경, 구창진, 오승환, 최재영, 강석호 등으로 구성된 삼성SDS의 사내 벤처에서 '웹글라이더'라는 이름으로 시작해 1998년 1월에 분리된 네이버컴 주식회사에서 운영하다가 2000년 자회사인 한게임과 합병하여 NHN이 된 후 재분리하여 현재는 네이버(주)에서 운영하고 있다....","{'start': 63, 'text': '삼성SDS', 'type': 'org'}","{'start': 46, 'text': '최재영', 'type': 'per'}",org:members
283,네이버_78,"뉴스 공유 서비스를 예로 들면 다음은 경쟁업체의 서비스인 미투데이와 싸이월드, 트위터, 페이스북 등을 통해 공유가 가능하지만 네이버는 2012년 2월 16일까지 자사의 서비스인 미투데이만 허용하고 있었으나, 미투데이 서비스가 종료된 지금은 트위터와 페이스북 등의 외부 서비스 공유가 가능하다.","{'start': 70, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 139, 'text': '페이스북', 'type': 'org'}",related
284,네이버_90,"이러한 논란에 대해, 네이버는 사실을 인정하고 윙스푼, 네이버 키친, 워너비 등의 서비스를 종료하기로 했다.","{'start': 12, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 39, 'text': '워너비', 'type': 'poh'}",product
285,네이버_63,"또, 정우택 성상납 의혹과 관련한 검색 조작이 논란을 일으키고 있다.","{'start': 3, 'text': '정우택', 'type': 'per'}","{'start': 7, 'text': '성상납', 'type': 'poh'}",no_relation
286,네이버_72,"이와 관련해, 2007년 진성호 의원은 사석에서 '네이버를 평정했다'고 발언한 바 있고 이후 손석희의 시선집중에서 이 발언을 시인하였다. 이로 인해 네이버는 정권에 굴복했다는 비난을 받았다.","{'start': 14, 'text': '진성호', 'type': 'per'}","{'start': 52, 'text': '손석희', 'type': 'per'}",no_relation
287,네이버_120,네이버는 일본 욱일기 콘텐츠 디자인의 콘텐츠를 판매하였다.,"{'start': 0, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 5, 'text': '일본', 'type': 'loc'}",no_relation
288,네이버_1,네이버(영어: NAVER)는 1999년 6월에 출시된 대한민국의 포털사이트이다.,"{'start': 0, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 16, 'text': '1999년 6월', 'type': 'dat'}",org:founded
289,네이버_15,2005년 5월 '네이버 실시간 검색순위' 서비스가 시작되었다.,"{'start': 10, 'text': '네이버 실시간 검색순위', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2005년 5월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
290,네이버_32,2016년 12월 '웨일' 베타서비스가 시작되었다.,"{'start': 11, 'text': '웨일', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2016년 12월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
291,네이버_30,2015년 2월 '폴라' 베타서비스가 시작되었다.,"{'start': 10, 'text': '폴라', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2015년 2월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
292,네이버_61,네이버가 검색 점유율 80%를 점유하고 있는 현실에서 특정 정치세력이 네이버의 검색 통계를 일방적으로 이용할 경우 정치적으로 무기화될 수 있다는 지적도 있다.,"{'start': 39, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 33, 'text': '정치세력', 'type': 'org'}",no_relation
293,네이버_118,네이버는 김상헌 전 대표가 개인적으로 부탁을 들어준 것이며 이해진 총수는 무관하다고 주장했다.,"{'start': 33, 'text': '이해진', 'type': 'per'}","{'start': 0, 'text': '네이버', 'type': 'org'}",per:member_of
294,네이버_70,"특히 네이버는 자회사의 게임 포털인 한게임의 게임 순위는 올리고, 반대로 경쟁 회사들의 게임 순위는 낮춘다는 의혹이 있다.","{'start': 3, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 20, 'text': '한게임', 'type': 'org'}",related
295,네이버_132,서버장비는 화웨이 장비를 도입했으나 지금은 사용하지 않는다. 네이버 서버의 보안이 뚫린 적이 있기 때문이다.,"{'start': 6, 'text': '화웨이', 'type': 'org'}","{'start': 34, 'text': '네이버', 'type': 'org'}",no_relation
296,네이버_121,네이버의 자회사 라인이 욱일기 디자인이 적용된 이모티콘들을 온라인 스토어에서 판매하고 있다는 사실이 확인됐다.,"{'start': 9, 'text': '라인', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '네이버', 'type': 'org'}",related
297,네이버_94,"문제는 블로그와 카페는 성격이 다르기 때문에 따로 검색하는 것이 유리한데, 이 둘을 합쳐버리면 정확성과 편의성이 나빠질 수 있다.","{'start': 4, 'text': '블로그', 'type': 'poh'}","{'start': 9, 'text': '카페', 'type': 'poh'}",no_relation
298,네이버_36,"현재 네이버의 서비스는 크게 검색, 사전, 커뮤니티, 뉴스, 생활, 문화, 쇼핑, 웹툰, 지도 등으로 나누어 볼 수 있다.","{'start': 3, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 46, 'text': '웹툰', 'type': 'poh'}",org:field
299,네이버_29,2013년 7월 관계형 컨텐츠 기반의 네이버 NCR Mash-up 검색서비스가 시작되었다.,"{'start': 21, 'text': '네이버 NCR Mash-up 검색', 'type': 'poh'}","{'start': 9, 'text': '관계형 컨텐츠', 'type': 'poh'}",poh:type
300,네이버_115,네이버가 유력 인사 자녀들에게 특별 과외와 인턴십 등의 특혜를 제공한 사실이 드러났다.,"{'start': 0, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 17, 'text': '특별 과외', 'type': 'poh'}",org:event
301,네이버_80,심지어 중국의 qq처럼 AI검색 시스템으로 네이버에 반하는 성향을 가진 사람들을 검출해 네이버 서비스 일부분에서 불이익을 가져다 준다.,"{'start': 8, 'text': 'qq', 'type': 'org'}","{'start': 24, 'text': '네이버', 'type': 'org'}",no_relation
302,네이버_127,네이버 카페와 네이버 블로그 외 일부 컨텐츠의 XSS 기법의 해킹이 우려되어 한때 논란이 되었다.,"{'start': 0, 'text': '네이버 카페', 'type': 'poh'}","{'start': 8, 'text': '네이버 블로그', 'type': 'poh'}",no_relation
303,네이버_20,2009년 6월 네이버 모바일 웹 전용 서비스가 시작되었다.,"{'start': 13, 'text': '모바일 웹 전용 서비스', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2009년 6월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
304,네이버_41,"쥬니어네이버는 아동들을 위한 포털 사이트이다. 주니어 네이버는 아바타, 교육 콘텐츠, 퀴즈, 동영상, 질의응답, 숙제 도우미 등의 서비스를 제공한다.","{'start': 16, 'text': '포털 사이트', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '쥬니어네이버', 'type': 'poh'}",poh:type
305,네이버_31,2015년 9월 'V LIVE' 서비스가 시작되었다.,"{'start': 10, 'text': 'V LIVE', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2015년 9월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
306,네이버_99,통합검색 기능에 웹문서 검색 기능을 합쳐버려 웹문서만 따로 검색하는 것 자체가 불가능해졌다.,"{'start': 9, 'text': '웹문서 검색', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '통합검색', 'type': 'poh'}",no_relation
307,네이버_37,"네이버 검색은 네이버 내부 컨텐츠 검색, 웹문서 검색, 지역정보 검색, 지도검색, 교통검색, 인물검색 등을 제공한다.","{'start': 40, 'text': '지도검색', 'type': 'poh'}","{'start': 52, 'text': '인물검색', 'type': 'poh'}",no_relation
308,네이버_10,2003년 10월 '네이버 블로그' 서비스와 '네이버 지식쇼핑' 서비스가 시작되었다.,"{'start': 26, 'text': '네이버 지식쇼핑', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2003년 10월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
309,네이버_39,"한편, 2000년에 서비스를 시작했던 쥬니어네이버 게임랜드는 18여 년만인 2019년 2월, 어도비의 플래시가 2020년에 서비스를 종료한다에 따라 서비스를 종료했다.","{'start': 21, 'text': '쥬니어네이버 게임랜드', 'type': 'poh'}","{'start': 42, 'text': '2019년 2월', 'type': 'dat'}",poh:end_date
310,네이버_128,"네이버는 2012년 3월 10일부터 사흘간 이용자 보호를 목적으로 악성코드 유포가 확인되었던 경향신문과 한겨레, 오마이뉴스, 중앙데일리, 코리아헤럴드, 스포츠서울, 아이뉴스24, 데일리안의 8개 신문사 기사 노출을 차단하였다.","{'start': 70, 'text': '중앙데일리', 'type': 'org'}","{'start': 85, 'text': '스포츠서울', 'type': 'org'}",related
311,네이버_5,"1999년 6월 네이버컴(주)가 설립, '네이버' 정식 서비스와 어린이 전용 포털인 '쥬니어네이버' 서비스가 시작되었다.","{'start': 9, 'text': '네이버컴(주)', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '1999년 6월', 'type': 'dat'}",org:founded
312,네이버_12,2004년 5월 '네이버 지역정보검색' 서비스가 시작되었다.,"{'start': 10, 'text': '네이버 지역정보검색', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2004년 5월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
313,네이버_76,"자사의 지식iN과, 블로그 등을 다른 검색 사이트(구글, 다음(DAUM) 등)에서 검색이 되지 않도록 하고 있으며 이는 광고수익을 극대화하기 위한 '가두리'식 사이트 운영이라는 것이다.","{'start': 28, 'text': '구글', 'type': 'org'}","{'start': 32, 'text': '다음', 'type': 'org'}",related
314,네이버_65,"이와 관련하여 네이버는 정우택 의원 측의 삭제 요청이 있었으며, 이를 토대로 자체 원칙을 검토하여 삭제하였다고 해명했다. 하지만 이러한 해명 과정에서 정우택 성상납 의혹이 무혐의 처분되어 삭제했다는 네이버 측 주장과는 달리 해당 사건이 여전히 검찰 수사 중인 것으로 알려지면서 논란이 되고 있다.","{'start': 84, 'text': '정우택', 'type': 'per'}","{'start': 17, 'text': '의원', 'type': 'poh'}",per:title
315,네이버_9,'네이버 지식검색' 서비스가 2002년 10월에 시작되었다.,"{'start': 1, 'text': '네이버 지식검색', 'type': 'poh'}","{'start': 16, 'text': '2002년 10월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
316,네이버_14,2004년 9월 '네이버 책' 서비스가 시작되었다.,"{'start': 10, 'text': '네이버 책', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2004년 9월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
317,네이버_66,2011년에는 네이버의 검색어 순위 조작여부에 대한 의혹기사가 큰 파장을 일으켰다.,"{'start': 8, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 13, 'text': '검색어 순위 조작', 'type': 'poh'}",org:event
318,네이버_93,블로그 검색과 카페 검색을 'VIEW'라는 카테고리에 합쳤다.,"{'start': 16, 'text': 'VIEW', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '블로그 검색', 'type': 'poh'}",poh:type
319,네이버_24,2010년 3월 네이버 그린팩토리가 개장되었다.,"{'start': 9, 'text': '네이버 그린팩토리', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2010년 3월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
320,네이버_116,네이버는 회사 인력을 동원해 미국 대학진학을 준비하는 진경준 전 검사장 자녀에게 과외수업을 제공하고 허위 인턴경력을 만들어 줬다.,"{'start': 30, 'text': '진경준', 'type': 'per'}","{'start': 0, 'text': '네이버', 'type': 'org'}",no_relation
321,네이버_27,2012년 8월 지인 초대 기반 모바일 SNS '밴드(BAND)'가 시작되었다.(이후 2013년 8월 분사한 캠프모바일로 서비스 이관) 2013년 4월 네이버 '자연어 검색' 서비스가 시작되었다.,"{'start': 27, 'text': '밴드', 'type': 'poh'}","{'start': 76, 'text': '2013년 4월', 'type': 'dat'}",no_relation
322,네이버_88,"지금까지 네이버는 70%가 넘는 국내 검색 점유율을 바탕으로 가격 비교, 컴퓨터 백신, 부동산 매물 정보, 오픈 마켓, 앱스토어, 만화 등 인터넷 사업 영역을 하나씩 늘려왔다.","{'start': 5, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 49, 'text': '부동산 매물 정보', 'type': 'poh'}",org:field
323,네이버_35,2020년 2월 '인플루언서 검색' 서비스가 정식 시작되었다.,"{'start': 10, 'text': '인플루언서 검색', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2020년 2월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
324,네이버_34,2019년 11월 지식iN eXpert 베타서비스 시작 및 이슈별 보기 등의 맞춤형 실검을 개편하였다.,"{'start': 10, 'text': '지식iN eXpert', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2019년 11월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
326,네이버_47,네이버 카페(Naver Cafe)는 네이버의 커뮤니티 서비스이다. 2003년 12월에 서비스를 처음으로 개시했다.,"{'start': 0, 'text': '네이버 카페', 'type': 'poh'}","{'start': 37, 'text': '2003년 12월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
327,네이버_109,"네이버 한성숙은 '감사 결과, 네이버스포츠 담당자가 외부의 기사 재배열 요청을 일부 받아들인 적이 있는 것으로 확인했다'라고 밝혔다. 그러나 이번 건에 대해서만 조사를 진행하고 서둘러 봉합했다.","{'start': 4, 'text': '한성숙', 'type': 'per'}","{'start': 0, 'text': '네이버', 'type': 'org'}",per:member_of
328,네이버_103,"동영상 검색 기능을 이용할 때, 주로 유튜브나 트위치 등의 외부 동영상과 네이버 블로그나 카페에 올라온 동영상에 비해 네이버 TV 영상이 많이 노출된다.","{'start': 41, 'text': '네이버 블로그', 'type': 'poh'}","{'start': 66, 'text': '네이버 TV', 'type': 'poh'}",no_relation
329,네이버_22,2009년 12월 '네이버폰' 서비스가 종료되었다..,"{'start': 11, 'text': '네이버폰', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2009년 12월', 'type': 'dat'}",poh:end_date
330,네이버_71,검색어 순위 조작 업체가 특정인에게 돈을 받고 악성 프로그램을 이용한 검색어 광고를 유도하는데도 불구하고 네이버는 이에 대한 명확한 대응을 하지 않아 검색어 순위 조작 행위가 자주 벌어지고 있다.,"{'start': 59, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 84, 'text': '검색어 순위 조작', 'type': 'poh'}",org:event
331,네이버_95,"이미 네이버 블로그와 카페 상당수가 업체들의 광고글로 가득찬 상태이기 때문에 기존 방식으로도 제대로 된 검색결과를 찾아보기 어려웠는데, 이를 악화시킨 것이다.","{'start': 3, 'text': '네이버 블로그', 'type': 'poh'}","{'start': 25, 'text': '광고글', 'type': 'poh'}",no_relation
332,네이버_85,검색 로봇의 경우 웹사이트 안정성을 훼손할 정도로 빈번하게 웹사이트에 접속하며 그 이외에도 여러가지 문제점이 있다.,"{'start': 33, 'text': '웹사이트', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '검색 로봇', 'type': 'poh'}",no_relation
333,네이버_75,"2017년에는 '드루킹'이라는 닉네임의 네이버 블로거가 대선 전부터 문재인 측에게로부터 대선 당선시 일본 오사카의 한국 대사관의 대사 자리를 주는 조건으로 각종 정치,경제뉴스에 팩트와 상관없는 무조건식의 문재인 및 민주당 지지하는 선동식 댓글 및 포스트를 '매크로' 프로그램을 사용해 올린것이 발각되어 수사를 받고 혐의 인정으로 실형을 선고 받았다.","{'start': 9, 'text': '드루킹', 'type': 'per'}","{'start': 22, 'text': '네이버 블로거', 'type': 'poh'}",per:title
334,네이버_77,"결국 2011년 4월, 대한민국 포털사이트 2, 3위인 다음, 네이트는 카페/블로그/요즘 등 서로의 서비스 검색을 개방하는 양해각서를 체결하기로 했으나, 네이버는 참여하지 않았다.","{'start': 35, 'text': '네이트', 'type': 'org'}","{'start': 31, 'text': '다음', 'type': 'org'}",related
335,네이버_13,2004년 6월 '네이버 웹툰' 서비스가 시작되었다.,"{'start': 10, 'text': '네이버 웹툰', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2004년 6월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
336,네이버_26,마켓형 서비스 '샵N' 오픈 및 검색어 검증위원회 설립 발표를 하였다.,"{'start': 18, 'text': '검색어 검증위원회', 'type': 'org'}","{'start': 9, 'text': '샵N', 'type': 'poh'}",no_relation
337,네이버_8,2001년 5월 '네이버 키워드 광고' 서비스와 '네이버 쇼핑' 서비스가 시작되었다.,"{'start': 28, 'text': '네이버 쇼핑', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2001년 5월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
338,네이버_91,"이후, 네이버는 소상공인진흥원과 소상공인, 나들가게의 경쟁력 강화를 골자로 하는 업무 협약을 체결했다.","{'start': 9, 'text': '소상공인진흥원', 'type': 'org'}","{'start': 4, 'text': '네이버', 'type': 'org'}",related
339,네이버_117,미국 유학중이던 유모 부장판사의 자녀는 여름 방학중 귀국해 네이버 경영지원실 소속 인턴으로 배정됐지만 실제 경영지원실 근무는 하지 않은 것으로 알려졌다.,"{'start': 18, 'text': '자녀', 'type': 'per'}","{'start': 46, 'text': '인턴', 'type': 'poh'}",per:title
340,네이버_129,이는 네이버가 과거 악성코드 발견 신문사의 기사를 몇 시간 차단한 사례와 대응 수위가 다른 행동이다.,"{'start': 3, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 19, 'text': '신문사', 'type': 'org'}",no_relation
341,네이버_60,일각에서는 네이버가 정치적으로 악용될 것을 우려하여 검색통계와 검색로직을 공개하도록 요구하고 있으나 네이버 측은 검색 순위 조작에 이용될 수 있다며 이를 거절하고 있어 논란은 끊이지 않고 있다.,"{'start': 56, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 29, 'text': '검색통계', 'type': 'poh'}",no_relation
342,네이버_7,2000년 8월 '네이버 통합검색' 서비스가 시작되었다.,"{'start': 10, 'text': '네이버 통합검색', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2000년 8월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
343,네이버_33,"2019년 8월 기준 네이버는 대한민국 내 검색 점유율 58.8%를 기록, 현재 대한민국에서 가장 많은 사람들이 사용하는 인터넷 포털 사이트이다.","{'start': 12, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 45, 'text': '대한민국', 'type': 'loc'}",location
344,네이버_4,네이버는 '항해하다'라는 뜻의 Navigate와 '-하는 사람'의 뜻을 가진 접미사 -er이 만나 탄생한 이름이다. 이는 '정보의 바다라고 일컫는 인터넷을 항해하는 사람'을 의미한다.,"{'start': 0, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 82, 'text': '인터넷', 'type': 'poh'}",org:field
345,네이버_21,2009년 7월 개인 별 웹 저장공간 서비스인 'N드라이브' 시작가 시작되었다.,"{'start': 27, 'text': 'N드라이브', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2009년 7월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
346,네이버_89,"그 결과, 관련 서비스를 하고 있던 기존 중소 인터넷 업체는 문을 닫거나 사세가 기울어, 네이버가 시장 지배적 지위를 이용해 인터넷 골목상권을 침해한다는 비판이 일었다.","{'start': 50, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 70, 'text': '인터넷', 'type': 'poh'}",org:field
347,네이버_54,인물 연관 검색어 서비스가 2020년 3월 5일에 중단되었다.,"{'start': 0, 'text': '인물 연관 검색어', 'type': 'poh'}","{'start': 15, 'text': '2020년 3월 5일', 'type': 'dat'}",poh:end_date
348,네이버_18,2006년 6월 만화 UCC 기반 커뮤니티 서비스 '네이버 툰' 오픈되었다.,"{'start': 29, 'text': '네이버 툰', 'type': 'poh'}","{'start': 9, 'text': '만화 UCC', 'type': 'poh'}",poh:type
349,네이버_43,"경쟁사인 다음 키즈와 야후 키즈가 문을 닫은 이후, 주니어 네이버는 한국에서 운영되는 유일한 어린이 포털 사이트이다.","{'start': 29, 'text': '주니어 네이버', 'type': 'poh'}","{'start': 52, 'text': '어린이 포털 사이트', 'type': 'poh'}",poh:type
350,네이버_73,"한편 네이버는 이와 같은 일은 사실이 아니라고 네이버 포털 의견 게시판에 설명한 뒤, 2008년 7월 24일 진성호 의원을 상대로 10억원의 손해배상 청구소송을 제기했다.","{'start': 3, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 61, 'text': '진성호', 'type': 'per'}",no_relation
351,네이버_111,"공정위는 네이버가 쇼핑, 동영상 분야에서 검색 알고리즘을 조작하여 자사 서비스를 우선 노출시킨 혐의를 포착하고 과징금 267억 (쇼핑 부분 265억, 동영상 부분 2억) 을 부과받았다.","{'start': 0, 'text': '공정위', 'type': 'org'}","{'start': 5, 'text': '네이버', 'type': 'org'}",no_relation
352,네이버_50,네이버 블로그(Naver Blog)는 네이버의 블로그 서비스이다. 2003년 10월 13일에 서비스를 처음으로 개시했다.,"{'start': 21, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '네이버 블로그', 'type': 'poh'}",product
353,네이버_106,"그러나 네이버는 뉴스 편집 공정성 논란이 불거질 때마다 '투명하고, 공정한 플랫폼을 만들기 위해 노력해왔다'고 주장했다.","{'start': 4, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 9, 'text': '뉴스 편집 공정성', 'type': 'poh'}",org:event
354,네이버_51,연예 뉴스 댓글 서비스는 2020년 3월 5일에 폐지되었다.,"{'start': 0, 'text': '연예 뉴스 댓글', 'type': 'poh'}","{'start': 14, 'text': '2020년 3월 5일', 'type': 'dat'}",poh:end_date
355,네이버_100,게다가 변경 이후로 네이버에서만 검색이 안 되는 웹문서들도 늘어났다.,"{'start': 11, 'text': '네이버', 'type': 'org'}","{'start': 27, 'text': '웹문서', 'type': 'poh'}",no_relation
356,네이버_2,"또한 네이버는 1997년 2월 26일 이해진, 권혁일, 김보경, 구창진, 오승환, 최재영, 강석호 등으로 구성된 삼성SDS의 사내 벤처에서 '웹글라이더'라는 이름으로 시작해 1998년 1월에 분리된 네이버컴 주식회사에서 운영하다가 2000년 자회사인 한게임과 합병하여 NHN이 된 후 재분리하여 현재는 네이버(주)에서 운영하고 있다...","{'start': 26, 'text': '권혁일', 'type': 'per'}","{'start': 3, 'text': '네이버', 'type': 'org'}",per:member_of
357,네이버_11,2003년 12월 '네이버 카페' 서비스가 시작되었다.,"{'start': 11, 'text': '네이버 카페', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2003년 12월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
358,네이버_64,"2012년 7월 3일 나는 꼼수다의 폭로 이후 검색포털 사이트에서 정우택 관련 검색 순위가 급등한 반면, 네이버에서는 관련 검색어를 찾을 수 없어 검색 조작 의혹이 제기되었다.","{'start': 37, 'text': '정우택', 'type': 'per'}","{'start': 59, 'text': '네이버', 'type': 'org'}",no_relation
359,네이버_57,선거 기간에는 실시간 급상승 검색어 서비스를 일시 중단한다. 실제로 2020년 4월 15일 총선을 앞두고 급상승 서비스를 4월 2일~15일까지 일시 중단하였다.,"{'start': 59, 'text': '급상승 서비스', 'type': 'poh'}","{'start': 38, 'text': '2020년 4월 15일', 'type': 'dat'}",no_relation
360,네이버_40,"2020년 9월 1일에 쥬니어네이버 유아세상과 공룡나라, 아바타랜드와 캠페인도 서비스를 종료했고 2020년 12월 10일에도 쥬니어네이버 뽀로로TV가 서비스를 종료했다.","{'start': 77, 'text': '뽀로로TV', 'type': 'poh'}","{'start': 54, 'text': '2020년 12월 10일', 'type': 'dat'}",poh:end_date
361,스타트업 컴퍼니_11,"1960년, 더글라스 맥그레고리(Douglas McGregor)가 발표한 'Theory X and Theory Y' 논문에 의하면, 노동 환경에서의 상벌 제도는 업무 효율을 올려주는데 필수가 아니며, 몇몇 사람들은 인센티브가 없을 때, 더욱 더 업무 효율이 올라간다고 언급했다.","{'start': 7, 'text': '더글라스 맥그레고리', 'type': 'per'}","{'start': 42, 'text': 'Theory X and Theory Y', 'type': 'poh'}",product
362,스타트업 컴퍼니_5,스타트업 회사를 정의하는 가장 중요한 요소는 비즈니스 모델을 세우고 판로를 개척하는 것이다.,"{'start': 0, 'text': '스타트업 회사', 'type': 'poh'}","{'start': 25, 'text': '비즈니스 모델', 'type': 'poh'}",no_relation
363,스타트업 컴퍼니_24,"새로운 사업부를 창설하여, 수익을 극대화하는 것을 의미하는데, 미국의 데이톤 백화점(Dayton's)의 ‘Target Corporation’과 마이크로소프트(Microsoft)의 ‘threedegrees’가 대표적이다...","{'start': 80, 'text': '마이크로소프트', 'type': 'org'}","{'start': 101, 'text': 'threedegrees', 'type': 'org'}",related
364,스타트업 컴퍼니_21,대기업이나 중견기업 중에서는 종종 사내 창업(Internal Startup)을 권장하는 곳도 있다.,"{'start': 19, 'text': '사내 창업', 'type': 'poh'}","{'start': 6, 'text': '중견기업', 'type': 'poh'}",no_relation
365,스타트업 컴퍼니_22,"새로운 사업부를 창설하여, 수익을 극대화하는 것을 의미하는데, 미국의 데이톤 백화점(Dayton's)의 ‘Target Corporation’과 마이크로소프트(Microsoft)의 ‘threedegrees’가 대표적이다.","{'start': 80, 'text': '마이크로소프트', 'type': 'org'}","{'start': 39, 'text': '데이톤 백화점', 'type': 'org'}",no_relation
366,스타트업 컴퍼니_28,"대표적인 예가 구글로, 창업자인 래리 페이지(구글의 CEO)는 막대한 부를 거머쥠과 동시에 대주주가 됐다...","{'start': 18, 'text': '래리 페이지', 'type': 'per'}","{'start': 51, 'text': '대주주', 'type': 'poh'}",per:title
367,스타트업 컴퍼니_17,"공동 창업자(Co-founder, '코-파운더'라고 직접 부르는 게 일반적이다)는 스타트업 회사를 만드는 데 함께 공헌한 사람들을 의미한다.","{'start': 0, 'text': '공동 창업자', 'type': 'per'}","{'start': 46, 'text': '스타트업 회사', 'type': 'poh'}",product
368,스타트업 컴퍼니_10,"많은 스타트업들은 초기에 창업자의 자본을 사용한다. 현재는 추가적인 자금 조달 방식이 등장하였는데, 일반 개인들이 투자하는 방식인 크라우드 펀딩이 그것이다.","{'start': 38, 'text': '자금 조달 방식', 'type': 'poh'}","{'start': 73, 'text': '크라우드 펀딩', 'type': 'poh'}",poh:type
369,스타트업 컴퍼니_20,"공동 창업자에 관한 단편적인 일화로 엘론 머스크의 이야기가 유명한데, 테슬라 모터스 CEO 겸 회장 엘론 머스크는 테슬라 모터스에 공동 창업자 직함을 사용하다 고소당한 기록이 있다..","{'start': 56, 'text': '엘론 머스크', 'type': 'per'}","{'start': 73, 'text': '공동 창업자', 'type': 'poh'}",no_relation
370,스타트업 컴퍼니_4,"스타트업이란 용어는 닷컴 버블 이후 함께 등장하는데, 당시에는 닷컴 회사들을 지칭하는 의미로 쓰였다.","{'start': 0, 'text': '스타트업', 'type': 'poh'}","{'start': 35, 'text': '닷컴 회사', 'type': 'poh'}",poh:type
371,스타트업 컴퍼니_33,이 쟁점은 오늘날 산업계를 바라보는 많은 학자들과 대중이 우려하는 부분이다.,"{'start': 23, 'text': '학자', 'type': 'per'}","{'start': 28, 'text': '대중', 'type': 'per'}",no_relation
372,스타트업 컴퍼니_16,시리즈A 투자 단계는 아직 실적이 없는 회사로서 존재 가치를 증명해 투자를 받아내는 일이 매우 어려운 일이라서 '마의 구간’으로 불린다.,"{'start': 0, 'text': '시리즈A 투자 단계', 'type': 'poh'}","{'start': 63, 'text': '마의 구간', 'type': 'poh'}",poh:type
373,스타트업 컴퍼니_18,"이미 존재하는 기업들 역시 공동 창업자가 있을 수 있으나, 공동 창업자라는 용어는 일반적으로 기업가와 해커, 엔젤 투자자, 웹 개발자, 웹 디자이너 등으로 구성된 기업의 성장과 관련된 모든 사람들을 지칭한다.","{'start': 52, 'text': '기업가', 'type': 'poh'}","{'start': 76, 'text': '웹 디자이너', 'type': 'poh'}",no_relation
374,스타트업 컴퍼니_15,통상 시리즈A 투자는 시제품 개발부터 본격적인 시장 공략 직전까지의 기간(보통 18개월 전후)에 받는 투자를 지칭한다.,"{'start': 57, 'text': '투자', 'type': 'poh'}","{'start': 3, 'text': '시리즈A', 'type': 'poh'}",poh:type
375,스타트업 컴퍼니_19,"공동 창업자에 관한 단편적인 일화로 엘론 머스크의 이야기가 유명한데, 테슬라 모터스 CEO 겸 회장 엘론 머스크는 테슬라 모터스에 공동 창업자 직함을 사용하다 고소당한 기록이 있다.","{'start': 39, 'text': '테슬라', 'type': 'org'}","{'start': 56, 'text': '엘론 머스크', 'type': 'per'}",org:members
377,스타트업 컴퍼니_1,"스타트업 컴퍼니는 미국 실리콘밸리에서 생겨난 용어로서, 혁신적 기술과 아이디어를 보유한 설립된 지 얼마 되지 않은 창업 기업이다.","{'start': 64, 'text': '창업 기업', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '스타트업 컴퍼니', 'type': 'poh'}",poh:type
378,스타트업 컴퍼니_13,"미국 실리콘밸리에서는 투자 회차에 따라 A, B, C로 우선주를 구분했다.","{'start': 31, 'text': '우선주', 'type': 'poh'}","{'start': 22, 'text': 'A', 'type': 'poh'}",poh:type
379,스타트업 컴퍼니_32,"실패한 스타트업 회사들의 경우, 회사를 정리하면서 고유 기술을 특허 괴물에 판매하는 경우가 많다.","{'start': 4, 'text': '스타트업 회사', 'type': 'poh'}","{'start': 35, 'text': '특허 괴물', 'type': 'poh'}",no_relation
380,스타트업 컴퍼니_12,"이 중 구글은 스타트업 회사를 인수하며 성장한 스타트업 회사이며, 모든 노동자들이 집에서 일하는 듯한 업무 환경을 제공하는 대표적인 기업이다.","{'start': 4, 'text': '구글', 'type': 'org'}","{'start': 40, 'text': '노동자', 'type': 'per'}",org:members
381,스타트업 컴퍼니_6,"스타트업 회사는 다양한 마일스톤(Milestone, 목표)를 거치며 성장한다.","{'start': 0, 'text': '스타트업 회사', 'type': 'poh'}","{'start': 13, 'text': '마일스톤', 'type': 'poh'}",no_relation
382,스타트업 컴퍼니_2,"스타트업 컴퍼니는 미국 실리콘밸리에서 생겨난 용어로서, 혁신적 기술과 아이디어를 보유한 설립된 지 얼마 되지 않은 창업 기업이다..","{'start': 0, 'text': '스타트업 컴퍼니', 'type': 'poh'}","{'start': 10, 'text': '미국 실리콘밸리', 'type': 'loc'}",no_relation
383,스타트업 컴퍼니_8,스타트업 회사의 특성상 투자자들은 일반적으로 신생 회사의 불안정성을 감수하고 투자한다.,"{'start': 13, 'text': '투자자', 'type': 'per'}","{'start': 25, 'text': '신생 회사', 'type': 'poh'}",no_relation
384,스타트업 컴퍼니_7,스타트업 회사는 신생 회사이며 적은 자본으로 시작할 확률이 매우 높기 때문에 사업이 본 궤도에 오르기 어렵다.,"{'start': 9, 'text': '신생 회사', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '스타트업 회사', 'type': 'poh'}",poh:type
385,스타트업 컴퍼니_0,스타트업 컴퍼니(영어: startup company) 또는 스타트업(영어: startup)은 설립한 지 오래되지 않은 신생 벤처기업을 뜻한다.,"{'start': 69, 'text': '벤처기업', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '스타트업 컴퍼니', 'type': 'poh'}",poh:type
386,스타트업 컴퍼니_3,스타트업 컴퍼니는 자체적인 비즈니스 모델을 가지고 있는 작은 그룹이나 프로젝트성 회사이다.,"{'start': 39, 'text': '프로젝트성 회사', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '스타트업 컴퍼니', 'type': 'poh'}",poh:type
387,스타트업 컴퍼니_9,투자는 벤처 캐피털 회사와 엔젤 투자자들이 지원하는 것이 일반적이다.,"{'start': 4, 'text': '벤처 캐피털 회사', 'type': 'poh'}","{'start': 15, 'text': '엔젤 투자자', 'type': 'poh'}",no_relation
388,스타트업 컴퍼니_31,"이것은 스타트업 기업이 실패했을 때 훌륭한 출구 전략이 되지만, 한편으론 거대 기업의 지식과 영향력이 넓어진다는 것을 의미한다.","{'start': 4, 'text': '스타트업 기업', 'type': 'poh'}","{'start': 41, 'text': '거대 기업', 'type': 'poh'}",no_relation
389,스타트업 컴퍼니_25,"2005년에 경제잡지 이코노미스트는 75%의 미국 기업들이 지적 재산권을 기반으로 사업을 한다고 밝힌 바 있으며, 이 중 40% 이상이 1980년대에 설립됐다고 했다.","{'start': 12, 'text': '이코노미스트', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '2005년', 'type': 'dat'}",no_relation
390,스타트업 컴퍼니_27,"대표적인 예가 구글로, 창업자인 래리 페이지(구글의 CEO)는 막대한 부를 거머쥠과 동시에 대주주가 됐다..","{'start': 8, 'text': '구글', 'type': 'org'}","{'start': 18, 'text': '래리 페이지', 'type': 'per'}",org:members
391,카카오_75,"카카오 서비스인 카카오헬로는 카카오계정 기반 전화 앱 서비스로 출시 5일 만에 50만 가입자를 모으며 큰 인기를 끌었지만, 2016년 1월 19일 서비스가 종료되었다.","{'start': 0, 'text': '카카오', 'type': 'org'}","{'start': 9, 'text': '카카오헬로', 'type': 'poh'}",no_relation
392,카카오_72,"카카오 서비스 중, 카카오드라이버는 대리운전 서비스이다.. (2016년 5월 31일 정식 서비스 시작)","{'start': 11, 'text': '카카오드라이버', 'type': 'poh'}","{'start': 34, 'text': '2016년 5월 31일', 'type': 'dat'}",poh:start_date
393,카카오_26,"석종훈은 다음커뮤니케이션에서 다음미디어 부문 대표, 각자 대표이사를 2006년 4월에 선임했다.","{'start': 5, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '석종훈', 'type': 'per'}",org:members
394,카카오_65,"멜론은 음악 듣기, 연예 매니지먼트 등 제공하며, 1월 11일에 카카오가 인수하면서 카카오M이 운영하지 않고 카카오가 운영한다.","{'start': 0, 'text': '멜론', 'type': 'org'}","{'start': 11, 'text': '연예 매니지먼트', 'type': 'poh'}",product
395,카카오_70,"카카오맵은 전국을 50cm급 고해상도 항공 사진으로 보여주는 ‘스카이뷰’ 및 실제 거리 모습을 파노라마 사진으로 촬영한 ‘로드뷰’ 등으로 구성된 지도 서비스이다., (다음 지도에서 명칭 변경)","{'start': 0, 'text': '카카오맵', 'type': 'poh'}","{'start': 68, 'text': '로드뷰', 'type': 'poh'}",poh:type
396,카카오_59,카카오는 '한국카카오은행주식회사'를 주식회사 카카오뱅크로 법인명을 2020년 6월 1일에 변경했다.,"{'start': 25, 'text': '카카오뱅크', 'type': 'org'}","{'start': 6, 'text': '한국카카오은행주식회사', 'type': 'org'}",alternate
397,카카오_82,최근 라이코스시네마와 웹온(WebOn) 등의 신규 서비스를 라이코스가 새로 론칭했다.,"{'start': 33, 'text': '라이코스', 'type': 'org'}","{'start': 12, 'text': '웹온', 'type': 'poh'}",product
398,카카오_27,"석종훈은 다음커뮤니케이션에서 다음미디어 부문 대표, 각자 대표이사를 2006년 4월에 선임했다..","{'start': 0, 'text': '석종훈', 'type': 'per'}","{'start': 25, 'text': '대표', 'type': 'poh'}",per:title
399,카카오_22,"다음커뮤니케이션은 2000년 1월에 다음 검색 서비스 오픈, 2000년 7월에 다음 금융플라자 오픈, 2001년 9월 다음세대재단 설립했다..","{'start': 66, 'text': '다음세대재단', 'type': 'org'}","{'start': 57, 'text': '2001년 9월', 'type': 'dat'}",org:founded
400,카카오_29,"지도 서비스 스카이뷰, 로드뷰를 다음커뮤니케이션이 2009년 1월에 정식 오픈했고 2009년 3월 최세훈 대표이사 취임했다..","{'start': 18, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 55, 'text': '최세훈', 'type': 'per'}",org:members
401,카카오_23,다음커뮤니케이션은 미디어다음을 2003년 1월에 오픈했고 2004년 3월에 제주도 이전 협약식 체결했다.,"{'start': 0, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 10, 'text': '미디어다음', 'type': 'poh'}",product
402,카카오_11,2010년 3월 18일 아이폰용 모바일 메신저인 카카오톡이 앱스토어에 등록되면서 카카오톡이 처음으로 공개됐다.,"{'start': 45, 'text': '카카오톡', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2010년 3월 18일', 'type': 'dat'}",poh:start_date
403,카카오_35,다음커뮤니케이션은 2012년 10월에 제주 본사 건물 2012한국건축문화대상 수상했다.,"{'start': 0, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 21, 'text': '제주', 'type': 'loc'}",location
404,카카오_25,"2004년 12월에 다음커뮤니케이션은 인터넷전화업체 스카이프와 전략적 제휴 관계를 맺었고 2005년 3월에는 CJ인터넷과 검색, 게임 전략적 제휴 관계를 맺었다..","{'start': 29, 'text': '스카이프', 'type': 'org'}","{'start': 61, 'text': 'CJ인터넷', 'type': 'org'}",no_relation
405,카카오_48,2015년 10월에 회사명을 다음카카오에서 카카오로 변경했고 로엔엔터테인먼트를 2016년 1월 11일에 인수했다..,"{'start': 24, 'text': '카카오', 'type': 'org'}","{'start': 34, 'text': '로엔엔터테인먼트', 'type': 'org'}",related
406,카카오_34,제주도 다음커뮤니케이션 사옥 스페이스닷원(Space.1) 완공 및 본사 이전을 2012년 4월에 완료했다.,"{'start': 4, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '제주도', 'type': 'loc'}",location
407,카카오_45,카카오 - 다음커뮤니케이션 합병을 2014년 5월에 발표했고 2014년 10월 2일 다음이 카카오를 인수하여 다음카카오로 변경했다..,"{'start': 47, 'text': '다음', 'type': 'org'}","{'start': 61, 'text': '다음카카오', 'type': 'org'}",alternate
408,카카오_4,"카카오는 국내 1위인 모바일 메신저인 카카오톡을 비롯하여, 다음, 카카오 T, 멜론 등 다양한 모바일 서비스를 제공하고 있다..","{'start': 0, 'text': '카카오', 'type': 'org'}","{'start': 12, 'text': '모바일 메신저', 'type': 'poh'}",product
409,카카오_76,"카카오 서비스인 카카오헬로는 카카오계정 기반 전화 앱 서비스로 출시 5일 만에 50만 가입자를 모으며 큰 인기를 끌었지만, 2016년 1월 19일 서비스가 종료되었다..","{'start': 9, 'text': '카카오헬로', 'type': 'poh'}","{'start': 69, 'text': '2016년 1월 19일', 'type': 'dat'}",poh:end_date
410,카카오_78,"2004년 7월 31일, 다음은 테라 네트웍스(Terra Networks, S.A)사의 자회사인 미국 포털 업체인 라이코스(www.lycos.com)사 지분 100%를 미화 9,500만 달러에 인수하였다..","{'start': 14, 'text': '다음', 'type': 'org'}","{'start': 64, 'text': '라이코스', 'type': 'org'}",related
411,카카오_47,2015년 10월에 회사명을 다음카카오에서 카카오로 변경했고 로엔엔터테인먼트를 2016년 1월 11일에 인수했다.,"{'start': 24, 'text': '카카오', 'type': 'org'}","{'start': 16, 'text': '다음카카오', 'type': 'org'}",alternate
412,카카오_73,"카카오 T(카카오 서비스)는 택시 호출, 택시 위치 확인, 내비게이션, 대리운전 기능 제공한다. (카카오택시에서 명칭 변경)","{'start': 0, 'text': '카카오 T', 'type': 'poh'}","{'start': 55, 'text': '카카오택시', 'type': 'poh'}",poh:type
413,카카오_33,2011년 3월에 온라인 손해보험사 에르고다음다이렉트의 보유지분 전량 124억원을 다음커뮤니케이션이 처분했다.,"{'start': 46, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 20, 'text': '에르고다음다이렉트', 'type': 'org'}",no_relation
414,카카오_41,"2013년 8월에 모바일 전용 콘텐츠 스토리볼을 다음커뮤니케이션에서 출시, 쏠메일·쏠캘린더 앱 을 2013년 9월 11일에 출시했다..","{'start': 42, 'text': '쏠메일·쏠캘린더 앱', 'type': 'poh'}","{'start': 55, 'text': '2013년 9월 11일', 'type': 'dat'}",poh:start_date
415,카카오_89,2015년 5월 19일 다음카카오는 내비게이션 애플리케이션인 '국민내비 김기사'를 제작 서비스하는 회사인 록앤올의 지분 100%를 626억원에 인수해 자회사로 편입 예정이라고 밝혔다.,"{'start': 59, 'text': '록앤올', 'type': 'org'}","{'start': 35, 'text': '국민내비 김기사', 'type': 'poh'}",product
416,카카오_68,이후 멜론은 2021년 7월 1일에 멜론컴퍼니로 자회사 형태로 독립했다.,"{'start': 20, 'text': '멜론컴퍼니', 'type': 'org'}","{'start': 3, 'text': '멜론', 'type': 'org'}",alternate
417,카카오_24,"2004년 12월에 다음커뮤니케이션은 인터넷전화업체 스카이프와 전략적 제휴 관계를 맺었고 2005년 3월에는 CJ인터넷과 검색, 게임 전략적 제휴 관계를 맺었다.","{'start': 11, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 29, 'text': '스카이프', 'type': 'org'}",related
418,카카오_37,SK컴즈와 검색광고 제휴관계를 다음커뮤니케이션에서 2012년 12월에 맺었고 다음 메일 앱을 2013년 3월 19일에 출시했다.,"{'start': 17, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': 'SK컴즈', 'type': 'org'}",related
419,카카오_94,"카카오프렌즈, 카카오TV, 카카오홈, 카카오플레이스 등은 카카오 서비스 종류 중 하나이다.","{'start': 32, 'text': '카카오', 'type': 'org'}","{'start': 21, 'text': '카카오플레이스', 'type': 'poh'}",product
420,카카오_69,카카오맵은 전국을 50cm급 고해상도 항공 사진으로 보여주는 ‘스카이뷰’ 및 실제 거리 모습을 파노라마 사진으로 촬영한 ‘로드뷰’ 등으로 구성된 지도 서비스이다. (다음 지도에서 명칭 변경),"{'start': 0, 'text': '카카오맵', 'type': 'poh'}","{'start': 92, 'text': '다음 지도', 'type': 'poh'}",poh:type
421,카카오_57,2018년 3월에 여민수과 조수용은 카카오 공동대표 취임했다..,"{'start': 20, 'text': '카카오', 'type': 'org'}","{'start': 10, 'text': '여민수', 'type': 'per'}",org:members
422,카카오_15,박건희와 이재웅이 1995년 2월에 '다음커뮤니케이션' 공동 설립했다..,"{'start': 21, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 10, 'text': '1995년 2월', 'type': 'dat'}",org:founded
423,카카오_58,카카오‧카카오M은 2018년 9월에 합병했다.,"{'start': 0, 'text': '카카오', 'type': 'org'}","{'start': 4, 'text': '카카오M', 'type': 'org'}",related
424,카카오_60,카카오는 '한국카카오은행주식회사'를 주식회사 카카오뱅크로 법인명을 2020년 6월 1일에 변경했다..,"{'start': 0, 'text': '카카오', 'type': 'org'}","{'start': 25, 'text': '카카오뱅크', 'type': 'org'}",related
425,카카오_86,"카카오의 모든 임직원은 자신의 이름을 사용하지 않고, 입사 시 영어식 이름을 정해 사용해야 한다. 예를 들어 김범수 이사회 의장의 영어 이름은 브라이언(영어: Brian)이다..","{'start': 61, 'text': '김범수', 'type': 'per'}","{'start': 65, 'text': '이사회 의장', 'type': 'poh'}",per:title
426,카카오_44,카카오 - 다음커뮤니케이션 합병을 2014년 5월에 발표했고 2014년 10월 2일 다음이 카카오를 인수하여 다음카카오로 변경했다.,"{'start': 0, 'text': '카카오', 'type': 'org'}","{'start': 6, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}",related
427,카카오_96,카카오드라이버(대리운전) 정식 서비스를 2016년 5월에 개시했다.,"{'start': 0, 'text': '카카오드라이버', 'type': 'poh'}","{'start': 22, 'text': '2016년 5월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
428,카카오_61,"카카오톡, 카카오스토리, 카카오페이지, 카카오그룹과 티스토리는 카카오 서비스이다.","{'start': 35, 'text': '카카오', 'type': 'org'}","{'start': 14, 'text': '카카오페이지', 'type': 'poh'}",product
429,카카오_28,"지도 서비스 스카이뷰, 로드뷰를 다음커뮤니케이션이 2009년 1월에 정식 오픈했고 2009년 3월 최세훈 대표이사 취임했다.","{'start': 7, 'text': '스카이뷰', 'type': 'poh'}","{'start': 28, 'text': '2009년 1월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
430,카카오_62,티스토리는 '태터 앤 컴퍼니'와 카카오가 합작하여 만들어진 태터툴즈 기반의 블로그 서비스이다.,"{'start': 7, 'text': '태터 앤 컴퍼니', 'type': 'org'}","{'start': 18, 'text': '카카오', 'type': 'org'}",related
431,카카오_52,"카카오드라이버(대리운전) 정식 서비스를 2016년 5월에 개시, 2017년 7월 27일에 카카오뱅크 서비스 시작과 카카오모빌리티를 2017년 8월에 카카오가 출범했다.","{'start': 83, 'text': '카카오', 'type': 'org'}","{'start': 64, 'text': '카카오모빌리티', 'type': 'poh'}",product
432,카카오_56,2018년 3월에 여민수과 조수용은 카카오 공동대표 취임했다.,"{'start': 15, 'text': '조수용', 'type': 'per'}","{'start': 24, 'text': '공동대표', 'type': 'poh'}",per:title
433,카카오_71,"카카오 서비스 중, 카카오드라이버는 대리운전 서비스이다. (2016년 5월 31일 정식 서비스 시작)","{'start': 0, 'text': '카카오', 'type': 'org'}","{'start': 11, 'text': '카카오드라이버', 'type': 'poh'}",product
434,카카오_92,2018년 3월에 조수용과 여민수는 카카오 공동대표로 취임했다...,"{'start': 10, 'text': '조수용', 'type': 'per'}","{'start': 15, 'text': '여민수', 'type': 'per'}",related
435,카카오_19,1997년 5월에 다음커뮤니케이션은 대한민국 최초 무료 웹 메일 서비스 한메일(현재의 Daum 메일) 오픈했다...,"{'start': 40, 'text': '한메일', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '1997년 5월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
436,카카오_95,"카카오프렌즈, 카카오헤어샵, 카카오 키즈 등은 카카오 서비스 종류 중 하나이다.","{'start': 16, 'text': '카카오 키즈', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '카카오프렌즈', 'type': 'poh'}",no_relation
437,카카오_7,NHN의 전 대표였던 김범수가 2010년 2월 아이위랩을 통해 실시간 그룹형 커뮤니티 서비스인 마이크로카페 '카카오 아지트'를 공개하면서 카카오톡의 초안이 만들어졌다.,"{'start': 12, 'text': '김범수', 'type': 'per'}","{'start': 0, 'text': 'NHN', 'type': 'org'}",no_relation
438,카카오_38,SK컴즈와 검색광고 제휴관계를 다음커뮤니케이션에서 2012년 12월에 맺었고 다음 메일 앱을 2013년 3월 19일에 출시했다..,"{'start': 17, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 43, 'text': '다음 메일 앱', 'type': 'poh'}",product
439,카카오_90,2015년 5월 19일 다음카카오는 내비게이션 애플리케이션인 '국민내비 김기사'를 제작 서비스하는 회사인 록앤올의 지분 100%를 626억원에 인수해 자회사로 편입 예정이라고 밝혔다..,"{'start': 59, 'text': '록앤올', 'type': 'org'}","{'start': 13, 'text': '다음카카오', 'type': 'org'}",no_relation
440,카카오_16,박건희와 이재웅이 1995년 2월에 '다음커뮤니케이션' 공동 설립했다...,"{'start': 21, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 5, 'text': '이재웅', 'type': 'per'}",org:members
441,카카오_77,"2004년 7월 31일, 다음은 테라 네트웍스(Terra Networks, S.A)사의 자회사인 미국 포털 업체인 라이코스(www.lycos.com)사 지분 100%를 미화 9,500만 달러에 인수하였다.","{'start': 18, 'text': '테라 네트웍스', 'type': 'org'}","{'start': 64, 'text': '라이코스', 'type': 'org'}",related
442,카카오_84,"2010년 8월, 다음은 라이코스를 와이브랜트(Ybrant Media Acquisition Inc.)에 매각하였다..","{'start': 20, 'text': '와이브랜트', 'type': 'org'}","{'start': 14, 'text': '라이코스', 'type': 'org'}",related
443,카카오_36,다음커뮤니케이션은 2012년 10월 제주 본사 건물 2012한국건축문화대상 수상했다..,"{'start': 0, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 29, 'text': '2012한국건축문화대상', 'type': 'poh'}",no_relation
444,카카오_63,티스토리는 '태터 앤 컴퍼니'와 카카오가 합작하여 만들어진 태터툴즈 기반의 블로그 서비스이다..,"{'start': 7, 'text': '태터 앤 컴퍼니', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '티스토리', 'type': 'poh'}",product
445,카카오_51,카카오는 2016년 1월 11일에 로엔엔터테인먼트 인수 및 2016년 1월 22일에 한국카카오은행주식회사을 설립했다...,"{'start': 47, 'text': '한국카카오은행주식회사', 'type': 'org'}","{'start': 33, 'text': '2016년 1월 22일', 'type': 'dat'}",org:founded
446,카카오_91,다음카카오는 온라인과 오프라인을 연결하는 O2O(Online to Offline) 비즈니스를 나감에 있어 내비게이션 등 교통 관련 서비스는 매우 중요한 요소 중 하나라며 인수 목적을 밝혔다.,"{'start': 0, 'text': '다음카카오', 'type': 'org'}","{'start': 23, 'text': 'O2O', 'type': 'poh'}",no_relation
447,카카오_12,"2010년 3월 18일, 카카오는 아이폰용 모바일 메신저인 카카오톡이 앱스토어에 등록되면서 카카오톡이 처음으로 공개됐다..","{'start': 14, 'text': '카카오', 'type': 'org'}","{'start': 19, 'text': '아이폰용 모바일 메신저', 'type': 'poh'}",product
448,카카오_79,"라이코스는 1995년, 검색 서비스를 기반으로 설립되었으며, 핵심서비스는 라이코스(lycos), 하봇(Hotbot) 등의 검색 서비스, 트라이포드(Tripod), 엔젤화이어(AngelFire) 등의 홈페이지/블로그 서비스 등이 있다.","{'start': 0, 'text': '라이코스', 'type': 'org'}","{'start': 6, 'text': '1995년', 'type': 'dat'}",org:founded
449,카카오_8,NHN의 전 대표였던 김범수가 2010년 2월 아이위랩을 통해 실시간 그룹형 커뮤니티 서비스인 마이크로카페 '카카오 아지트'를 공개하면서 카카오톡의 초안이 만들어졌다..,"{'start': 12, 'text': '김범수', 'type': 'per'}","{'start': 61, 'text': '카카오 아지트', 'type': 'poh'}",product
450,카카오_93,다음카카오는 온라인과 오프라인을 연결하는 O2O(Online to Offline) 비즈니스를 나감에 있어 내비게이션 등 교통 관련 서비스는 매우 중요한 요소 중 하나라며 인수 목적을 밝혔다..,"{'start': 23, 'text': 'O2O', 'type': 'poh'}","{'start': 27, 'text': 'Online to Offline', 'type': 'poh'}",poh:type
451,카카오_30,2010년 6월에 다음커뮤니케이션은 모바일 메신저 마이피플 런칭했다.,"{'start': 10, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 28, 'text': '마이피플', 'type': 'poh'}",product
452,카카오_54,"카카오드라이버(대리운전) 정식 서비스를 2016년 5월에 개시, 2017년 7월 27일에 카카오뱅크 서비스 시작과 카카오모빌리티를 2017년 8월에 카카오가 출범했다...","{'start': 50, 'text': '카카오뱅크', 'type': 'poh'}","{'start': 36, 'text': '2017년 7월 27일', 'type': 'dat'}",poh:start_date
453,카카오_80,"라이코스는 1995년, 검색 서비스를 기반으로 설립되었으며, 핵심서비스는 라이코스(lycos), 하봇(Hotbot) 등의 검색 서비스, 트라이포드(Tripod), 엔젤화이어(AngelFire) 등의 홈페이지/블로그 서비스 등이 있다..","{'start': 0, 'text': '라이코스', 'type': 'org'}","{'start': 91, 'text': '엔젤화이어', 'type': 'poh'}",product
454,카카오_83,"2010년 8월, 다음은 라이코스를 와이브랜트(Ybrant Media Acquisition Inc.)에 매각하였다.","{'start': 10, 'text': '다음', 'type': 'org'}","{'start': 14, 'text': '라이코스', 'type': 'org'}",no_relation
455,카카오_64,'태터 앤 컴퍼니'가 구글코리아에 인수되면서 현재는 카카오가 모든 지분을 소유한다.,"{'start': 12, 'text': '구글코리아', 'type': 'org'}","{'start': 1, 'text': '태터 앤 컴퍼니', 'type': 'org'}",related
456,카카오_18,1997년 5월에 다음커뮤니케이션은 대한민국 최초 무료 웹 메일 서비스 한메일(현재의 Daum 메일) 오픈했다..,"{'start': 10, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 40, 'text': '한메일', 'type': 'poh'}",product
457,카카오_3,"카카오는 국내 1위인 모바일 메신저인 카카오톡을 비롯하여, 다음, 카카오 T, 멜론 등 다양한 모바일 서비스를 제공하고 있다.","{'start': 0, 'text': '카카오', 'type': 'org'}","{'start': 21, 'text': '카카오톡', 'type': 'poh'}",product
458,카카오_74,"카카오 T(카카오 서비스)는 택시 호출, 택시 위치 확인, 내비게이션, 대리운전 기능 제공한다.. (카카오택시에서 명칭 변경)","{'start': 6, 'text': '카카오', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '카카오 T', 'type': 'poh'}",product
459,카카오_87,"카카오의 모든 임직원은 자신의 이름을 사용하지 않고, 입사 시 영어식 이름을 정해 사용해야 한다. 예를 들어 김범수 이사회 의장의 영어 이름은 브라이언(영어: Brian)이다...","{'start': 61, 'text': '김범수', 'type': 'per'}","{'start': 80, 'text': '브라이언', 'type': 'per'}",alternate
460,카카오_66,"멜론은 음악 듣기, 연예 매니지먼트 등 제공하며, 1월 11일에 카카오가 인수하면서 카카오M이 운영하지 않고 카카오가 운영한다..","{'start': 36, 'text': '카카오', 'type': 'org'}","{'start': 0, 'text': '멜론', 'type': 'org'}",related
461,카카오_1,"주식회사 카카오(영어: Kakao Corp.)는 대한민국의 IT 기업이다. 1995년 2월 설립된 (주)다음커뮤니케이션을 전신으로 하고, (주)다음커뮤니케이션이 2014년 10월 (주)카카오와 합병하면서 상호를 (주)다음카카오로 변경했고, 2015년 10월 상호를 (주)카카오로 변경했다.. ","{'start': 148, 'text': '(주)카카오', 'type': 'org'}","{'start': 118, 'text': '(주)다음카카오', 'type': 'org'}",alternate
462,카카오_32,모바일 광고 플랫폼 Ad@m을 다음커뮤니케이션이 2010년 12월에 출시했다..,"{'start': 11, 'text': 'Ad@m', 'type': 'poh'}","{'start': 27, 'text': '2010년 12월', 'type': 'dat'}",poh:start_date
463,카카오_46,2015년 6월 30일에 마이피플 서비스를 다음카카오가 종료했다.,"{'start': 14, 'text': '마이피플', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '2015년 6월 30일', 'type': 'dat'}",poh:end_date
464,카카오_21,"다음커뮤니케이션은 2000년 1월에 다음 검색 서비스 오픈, 2000년 7월 다음 금융플라자 오픈, 2001년 9월 다음세대재단 설립했다.","{'start': 0, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 65, 'text': '다음세대재단', 'type': 'org'}",related
465,카카오_40,"2013년 8월에 모바일 전용 콘텐츠 스토리볼을 다음커뮤니케이션에서 출시, 쏠메일·쏠캘린더 앱을 2013년 9월 11일에 출시했다.","{'start': 27, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 21, 'text': '스토리볼', 'type': 'poh'}",product
466,카카오_43,2013년 9월에 다음커뮤니케이션이 스마트폰 런처 개발사 버즈피아 인수했다.,"{'start': 10, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 32, 'text': '버즈피아', 'type': 'org'}",related
467,카카오_17,1997년 5월에 대한민국 최초 무료 웹 메일 서비스 한메일(현재의 Daum 메일) 오픈했다.,"{'start': 30, 'text': '한메일', 'type': 'poh'}","{'start': 38, 'text': 'Daum 메일', 'type': 'poh'}",poh:type
468,카카오_31,모바일 광고 플랫폼 Ad@m을 다음커뮤니케이션이 2010년 12월에 출시했다.,"{'start': 17, 'text': '다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 11, 'text': 'Ad@m', 'type': 'poh'}",product
469,카카오_0,"주식회사 카카오(영어: Kakao Corp.)는 대한민국의 IT 기업이다. 1995년 2월 설립된 (주)다음커뮤니케이션을 전신으로 하고, (주)다음커뮤니케이션이 2014년 10월 (주)카카오와 합병하면서 상호를 (주)다음카카오로 변경했고, 2015년 10월 상호를 (주)카카오로 변경했다. ","{'start': 55, 'text': '(주)다음커뮤니케이션', 'type': 'org'}","{'start': 42, 'text': '1995년 2월', 'type': 'dat'}",org:founded
470,중소기업_123,매출액은 경기변동과 회전율에 따라 크게 영향받는다는 문제점이 있다.,"{'start': 0, 'text': '매출액', 'type': 'poh'}","{'start': 11, 'text': '회전율', 'type': 'poh'}",no_relation
471,중소기업_47,"이것은 공장의 직공출신 기술자, 경영지식이 밝은 사무원 출신이 퇴직금 등을 투자하여 중소기업을 시작하는 경우, 또는 브로커, 도매상의 점원 출신이나 토지를 잃은 지주 등이 전환하는 경우, 인플레이션 시대에 소자본을 가진 자가 기업을 시작하는 것등 여러 가지 경우가 있다.","{'start': 8, 'text': '직공출신 기술자', 'type': 'per'}","{'start': 65, 'text': '브로커', 'type': 'per'}",no_relation
472,중소기업_59,"이러한 조직화는 흔히 자유경쟁을 저해하는 것으로 이해되고 있지만, 산업자본주의가 독점자본주의로 이행됨에 따라 중소기업은 조직화에 의하여 비로소 자유로운 경쟁을 확보할 수 있는 것이다.","{'start': 37, 'text': '산업자본주의', 'type': 'poh'}","{'start': 45, 'text': '독점자본주의', 'type': 'poh'}",poh:type
473,중소기업_52,"중소기업의 조직화는 중소기업의 취약한 경쟁력, 불리한 거래조건 및 과도경쟁의 비효율 등에 의한 것이다.","{'start': 0, 'text': '중소기업', 'type': 'poh'}","{'start': 30, 'text': '거래조건', 'type': 'poh'}",no_relation
474,중소기업_108,"자본주의 경제에 있어서 중소기업문제가 경제문제로 제기된 것은 자본주의 경제가 발전함에 따라 대기업 또는 독점기업이 발달하게 되고, 이러한 대기업 또는 독점기업은 중소기업보다도 경제활동에 있어서 유리한 위치에 있는 반면에 중소기업은 규모의 '영세성'으로 인하여 대기업에 비하여 경제활동에 있어 불리한 위치를 갖게 되기 때문이다.","{'start': 21, 'text': '경제문제', 'type': 'poh'}","{'start': 13, 'text': '중소기업문제', 'type': 'poh'}",poh:type
475,중소기업_86,"또한 각 생산제품이 특성을 달리 하고 있는 경우에는 소비자의 특정제품에 대한 기호(嗜好), 특정기업에 대한 애착, 관습 등과 같은 불합리한 요인에 의하기도 하며, 특히 노동시장의 불완전성은 중소기업의 존립요인이 되고 있다.","{'start': 29, 'text': '소비자', 'type': 'poh'}","{'start': 106, 'text': '중소기업', 'type': 'poh'}",no_relation
476,중소기업_88,"법 시행령 별표 1, 〈중소기업의 업종별 상시 근로자 수, 자본금 또는 매출액의 규모기준(제3조제1항제1호 관련)〉에 근거하며, 숫자는 분류기호이다.","{'start': 33, 'text': '자본금', 'type': 'poh'}","{'start': 40, 'text': '매출액', 'type': 'poh'}",no_relation
477,중소기업_69,"이와 같은 특성 외에도 일반적으로 중소기업은 저생산성(低生産性), 저임금수준, 높은 창업률과 도산율 및 과도경쟁 등의 특성을 갖는 산업군(産業群)으로서, 이러한 여러 가지 특성은 결국 중소기업의 소규모성에 기인되는 것이다.","{'start': 19, 'text': '중소기업', 'type': 'poh'}","{'start': 73, 'text': '산업군', 'type': 'poh'}",no_relation
478,중소기업_114,"자본주의경제의 발전과정에서 중소기업의 존립가능성은 부인할 수 없다는 전제하에, 중소기업의 경영상의 일반적 특성을 스탤리(E. Staley)와 모스(R. Morse)는 (1) 경영이 상대적으로 전문화되어 있고, (2) 경영자와 종업원 및 고객간의 개인적인 접촉이 밀접하며, (3) 자금조달이 곤란하고, (4) 기업체의 수가 많다고 규정하고 있다.","{'start': 63, 'text': '스탤리', 'type': 'per'}","{'start': 79, 'text': '모스', 'type': 'per'}",related
479,중소기업_55,개별기업의 경영을 조직 가운데 흡수·집약화하여 협동의 경영체계에까지 이를 끌어올리는 것으로 조직의 형태는 협업조직으로 되어 있다.,"{'start': 0, 'text': '개별기업', 'type': 'poh'}","{'start': 59, 'text': '협업조직', 'type': 'poh'}",poh:type
480,중소기업_20,지배·종속의 형태에 의하여 하청기업이 생산하는 것은 주로 부분품이며 완성품은 아니다.,"{'start': 15, 'text': '하청기업', 'type': 'org'}","{'start': 32, 'text': '부분품', 'type': 'poh'}",product
481,중소기업_110,중세의 봉건사회로부터 산업혁명 이후 산업자본주의의 진전에 따라 근대적 대기업이 발전하였음에도 불구하고 전기적 수공업·농촌가내공업이 어째서 또는 어떻게 존립하는가 하는 소공업의 문제가 있었다.,"{'start': 20, 'text': '산업자본주의', 'type': 'poh'}","{'start': 93, 'text': '소공업', 'type': 'poh'}",no_relation
482,중소기업_75,총자산액으로는 타인자본 의존도가 높은 기업과 낮은 기업의 규모격차를 파악하기가 어렵다.,"{'start': 0, 'text': '총자산액', 'type': 'poh'}","{'start': 32, 'text': '규모격차', 'type': 'poh'}",no_relation
483,중소기업_67,"자금조달은 주식이나 사채(社債)의 발행에 의존하지 않고, 상업신용·은행신용 및 축적수익에 의한다.","{'start': 0, 'text': '자금조달', 'type': 'poh'}","{'start': 44, 'text': '축적수익', 'type': 'poh'}",no_relation
484,중소기업_63,"첫째는 질적(質的) 규정으로서, 대기업과 중소기업을 구분하는 것은 그 목적과 환경에 따르며 또한 그 규모를 측정하는 기준에도 생산액(총생산액 혹은 순생산액)·자산액·동력의 크기·종업원 수 등 여러 가지가 있을 수 있으나, 일반적인 특성으로는 다음과 같다.","{'start': 18, 'text': '대기업', 'type': 'poh'}","{'start': 23, 'text': '중소기업', 'type': 'poh'}",no_relation
485,중소기업_49,"중소기업 분야는 수요 면에서의 대량생산조건의 성숙, 생산 면에서의 기술혁신에 의한 대량생산방식의 확립, 산업정책 면에서 조성되는 각종 형태의 기업합병 등 여러 가지 요인에 의하여 복잡한 양상을 띠며 변동된다.","{'start': 17, 'text': '대량생산조건', 'type': 'poh'}","{'start': 46, 'text': '대량생산방식', 'type': 'poh'}",no_relation
486,중소기업_0,중소기업(中小企業)은 여러 부문의 기준에 따라 대기업에 비해 비교적 규모가 작은 기업을 의미한다.,"{'start': 45, 'text': '기업', 'type': 'poh'}","{'start': 0, 'text': '중소기업', 'type': 'poh'}",poh:type
487,중소기업_2,"동법 시행령에 따라, 업종별로 중소기업의 기준 요건이 다르며 어떤 경우에도 상시 근로자 수가 1천명 이상인 기업이거나, 자산총액이 5천억원 이상인 기업이거나, 자기자본이 1천억원 이상인 기업이거나, 직전 3개 사업연도의 평균 매출액이 1천5백억원 이상인 기업은 중소기업에 해당하지 아니한다.(시행령 제3조 제1항) 2010년 기준 대한민국의 중소기업의 숫자는 약 280만개로 추정된다.","{'start': 17, 'text': '중소기업', 'type': 'poh'}","{'start': 185, 'text': '대한민국', 'type': 'org'}",no_relation
488,중소기업_17,"하청업체는 산업자본에 의한 중소자본의 지배형태로서, 산업자본이 가공·수리 등의 일을 중소기업에 위탁하는 것이다.","{'start': 0, 'text': '하청업체', 'type': 'poh'}","{'start': 47, 'text': '중소기업', 'type': 'poh'}",poh:type
489,중소기업_84,"그리고 대규모경제를 이룩하는 대규모기업이 처음부터 있는 것은 아니며, 이를 위하여 필요한 자본을 축적하는 데 상당한 시간이 필요하며, 따라서 소자본을 희생시키면서 대자본이 발전하는 과정은 점진적인 것이다.","{'start': 16, 'text': '대규모기업', 'type': 'poh'}","{'start': 79, 'text': '소자본', 'type': 'poh'}",no_relation
490,중소기업_24,"다시 말하면, 선진국에 비하여 임금수준이 낮을 뿐만 아니라 대기업과 중소기업간의 임금의 격차가 크며, 저임금 노동은 주로 농촌이나 도시의 빈민가로부터 공급되므로 수공업에 의존하는 부문, 또는 기계를 사용하는 것보다 수공업에 의하는 편이 유리한 부문에 하청제도가 성립되는 것이다.","{'start': 33, 'text': '대기업', 'type': 'poh'}","{'start': 140, 'text': '하청제도', 'type': 'poh'}",no_relation
491,중소기업_58,"즉, 개별기업의 독립성을 유지하면서, 구매·판매·보관 등을 공동으로 행함으로써 중소기업에 대기업이 누리고 있는 대규모경제의 이익을 실현시켜 대기업에 대항하여 자기를 방위할 수 있도록 하는 것이다.","{'start': 3, 'text': '개별기업', 'type': 'poh'}","{'start': 44, 'text': '중소기업', 'type': 'poh'}",poh:type
492,중소기업_82,대규모경제의 유리성(有利性)에도 불구하고 중소기업은 존재하고 있다.,"{'start': 0, 'text': '대규모경제', 'type': 'poh'}","{'start': 23, 'text': '중소기업', 'type': 'poh'}",no_relation
493,중소기업_32,"이것은 대자본에 의한 산업의 중심영역과 생산의 통제력을 갖는 것이 중요한 것이나, 산업생산의 대부분을 통제할 수는 없어도 실제적으로 산업상의 지휘권을 갖는 일은 가능하다는 근거에 의하여 전산업을 자기가 이끌어 나갈 필요는 없고 오히려 중소기업의 낮은 임금을 이용하고 원료와 제품의 가격관계, 경기변동에 대한 안전책으로의 이용, 나아가서는 국가권력을 매개로 한 수탈 등을 통하여 중소기업을 독점이윤의 형성계기로서 이용하는 편이 유리한 때문인 것이다.","{'start': 131, 'text': '중소기업', 'type': 'poh'}","{'start': 104, 'text': '전산업', 'type': 'poh'}",no_relation
494,중소기업_54,"조직의 힘에 의하여 조직원의 개별기업을 조성함으로써 그 경쟁력을 강화하며, 조직의 형태는 협동조직의 양상을 나타낸다.","{'start': 16, 'text': '개별기업', 'type': 'poh'}","{'start': 50, 'text': '협동조직', 'type': 'poh'}",poh:type
495,중소기업_119,중소기업의 개념을 양적으로 규정하는 기준에는 종업원·자본금·총자산·자기자본·타인자본·매출액 등 여러 가지가 있으나 그 나라의 경제발전 정도에 따라 기업규모를 구분하는 데 있어 다음과 같은 장·단점을 가지고 있다.,"{'start': 0, 'text': '중소기업', 'type': 'poh'}","{'start': 47, 'text': '매출액', 'type': 'poh'}",no_relation
496,중소기업_7,"그러나 현대 경제기구의 중심적 원동력으로 되어 있는 독점기업에 비교하여 생각한다면, 이것을 기업으로 취급하지 않고 단순히 생업적인 것으로 간주하여 제외한다면 중소기업의 제문제의 이론적 해명을 충분히 행할 수 없을 것이다.","{'start': 29, 'text': '독점기업', 'type': 'poh'}","{'start': 88, 'text': '중소기업', 'type': 'poh'}",no_relation
497,중소기업_80,계열화는 하청제도가 더욱 발달하여 양자의 관계가 보다 밀접하게 됨으로써 상호협력공장이나 전속하청공장 등을 형성하는 단계를 말한다.,"{'start': 0, 'text': '계열화', 'type': 'poh'}","{'start': 5, 'text': '하청제도', 'type': 'poh'}",poh:type
498,중소기업_19,"즉, 자본주의 사회에서 일어나는 지배적인 자본에 의하여 중소기업 자본이 지배되는 형태인 것이다.","{'start': 3, 'text': '자본주의', 'type': 'poh'}","{'start': 31, 'text': '중소기업', 'type': 'poh'}",no_relation
499,중소기업_41,"이와 같이 중소기업을 존립시키는 구체적 조건을 기술적 조건과 경제적·사회적 조건과 분리하면 전자로서는 ① 동력 및 기술적 분업의 발달, ② 기술의 복잡성·특수성에 의해 표준화가 어려운 경우가 있고, 후자에 있어서는 ① 임금이 저렴하고, ② 소자본으로 할 수 있고, ③ 시장적 특수성을 갖는 경우로서, 특히 ③은 수요변동이 심하고 불안정한 것, 수요량이 적거나 수요가 다종다양한 경우, 수요가 단기적인 것, 그리고 시장의 상황 등으로 파악할 수 있다.","{'start': 26, 'text': '기술적 조건', 'type': 'poh'}","{'start': 34, 'text': '경제적·사회적 조건', 'type': 'poh'}",no_relation
500,중소기업_18,"이러한 경우에 위탁하는 것을 일반적으로 '외주(外注)'라고 하며, 외주를 주는 기업을 '모기업(母企業)'이라고 하고, 외주를 받는 기업을 '하청기업'이라고 한다.","{'start': 23, 'text': '외주', 'type': 'poh'}","{'start': 78, 'text': '하청기업', 'type': 'poh'}",no_relation
501,중소기업_73,"종업원의 기준이 가장 일반적으로 사용되지만, 대상산업(對象産業)이 노동집약적인가 또는 자본집약적인가에 따라서 중소기업성의 규모를 구분하는 데 문제가 있다.","{'start': 0, 'text': '종업원', 'type': 'poh'}","{'start': 61, 'text': '중소기업성', 'type': 'poh'}",no_relation
502,중소기업_27,"또 대기업의 경우 유리한 점은 원가절감이므로, 하청제도에 의해 그만큼 고정설비를 절약하고 노무관리의 간소화를 기할 수 있게 된다.","{'start': 2, 'text': '대기업', 'type': 'poh'}","{'start': 26, 'text': '하청제도', 'type': 'poh'}",no_relation
503,중소기업_45,"그리하여 중소기업은 대기업의 한 생산공정도 아니고, 한 생산공정 내의 특수공정 혹은 특수부문을 갖는 형태로서, 또는 대기업에 정복되지도 않고 또한 정복하지도 않는 분야로서 존재한다.","{'start': 5, 'text': '중소기업', 'type': 'poh'}","{'start': 65, 'text': '대기업', 'type': 'poh'}",no_relation
504,중소기업_124,"따라서 중소기업의 양적 범위를 규정하는 기준은 각국별로 다소의 차이점을 보이고 있는데, 그에 의하면 원칙적으로 ① 공업 기타 제조업 또는 운송업을 주된 사업으로 경영할 때는 상시근로자 300인 이하, ② 건설업의 경우 상시근로자 200인 이하, ③ 사업 기타 서비스업을 주된 사업으로 경영할 때는 상시 근로자 20인 이하인 사업체(자)를 중소기업(자)으로 구분하되 다만 업종의 특성과 자선의 규모를 참작하여 일부 업종은 업종별로 상시근로자 또는 자산총액의 규모를 기준으로 하여 별도 구분하고 있다.","{'start': 77, 'text': '운송업', 'type': 'poh'}","{'start': 145, 'text': '서비스업', 'type': 'poh'}",no_relation
505,중소기업_15,중소기업이 대기업과 어떠한 관계가 있는가를 기준으로 하여 독립적인 것과 종속적인 것으로 구별할 수가 있다.,"{'start': 0, 'text': '중소기업', 'type': 'poh'}","{'start': 6, 'text': '대기업', 'type': 'poh'}",no_relation
506,중소기업_5,"중소기업의 개념을 규정하는 데 있어서 대기업(大企業)·중견기업(中堅企業), 영세기업(零細企業), 자가노동(自家勞動)의 경영 등으로 구별하는 경우도 있으나, 이러한 시도는 중소기업 기준의 방향을 제시할 수는 있을지 몰라도 충분한 이론적인 근거는 있는 것 같지 않다.","{'start': 21, 'text': '대기업', 'type': 'poh'}","{'start': 30, 'text': '중견기업', 'type': 'poh'}",no_relation
